<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>印尼 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8D%B0%E5%B0%BC/</link>
        <description>印尼 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8D%B0%E5%B0%BC/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202405 峇里島 with 老婆 day 4~6</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240526/</link>
    <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240526/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 出發安達仕 早午餐 來到第四天，我們正式開啟度假模式，直接睡到快中午才起床，直接就在酒店頂樓的餐廳吃飯，悠閒的在海風下吃著午餐，準備好跟安達仕來到同一個放鬆步調模式。
也很棒的芒果汁，峇里島的芒果汁讚。
這餐吃了三明治 + 炒飯，因為昨天的炒飯真的好吃，所以還想再嚐嚐峇里島的炒飯，但可能前一天是因為玩水的疲累加成，今天的就沒有前一天這麼好吃了。
離開前再回顧一下這邊的公設區
抵達安達仕 午餐後，我們叫了 grab 從金巴蘭開到沙努爾，大概也是開了半個小時左右，終於來到了安達仕
來到門口，安達仕的人先拿著金屬探測器好好的檢查了一波整台車子，從來沒有過這個待遇的我們以為自己是很重要的貴賓 XD
安達仕的入口
接著我們在大廳等待工作人員幫我們 check in，我們獲得了迎賓飲料以及舒服的椅子
看起來厲害的獎項
這是一杯超級薑的薑茶&hellip;峇里島的人去身體濕氣是不留餘力呢
這邊的櫃檯也很特別，幾乎沒在其他酒店看過客人可以走到櫃檯人員後面的
安達仕的活動時刻表
免費的橘子，放在大廳誰愛拿誰拿
安達仕的 lounge 是白天全天供應的，有飲料有餅乾，而旁邊的凱悅則是 happy hour 時才有供應，雖然是同一個集團，但兩邊有自己的規範
這邊還有擺放西洋棋，我跟老婆用半生不熟的規則玩了兩場，1:1
沒什麼記憶點的飲料，好像不是很合口味，但是是免費的 XD
有趣的標語，為了被愛，頭都要被打破了
就在房間旁邊的泳池，看起來超讚
還有休息區
這邊的海岸看起來是有再乾淨一些，但是前一天的經驗是讓我完全不想下海了
安達仕周圍 由於被告知我們的房間還沒有準備好，所以工作人員跟我們加了 whatsapp，跟我們說等房間好會通知我們，在那之前我們可以先自己到處晃晃
於是我們沿著安達仕的海邊，一路亂走
凱悅似乎有在做海龜的保育，這邊有超多種類的海龜，也還有每周固定時間的與海龜互動的時間
接著我們就繞進凱悅裡面，這兩間由於是同集團，設施以及餐廳的部分也都是可以共用的
雖說是同一個集團，但是酒店內的氛圍完全不一樣，凱悅更有原始叢林一點的感覺(我喜歡安達仕哈哈)
凱悅的 lounge
清新的小女孩
凱悅裡正在散步的鴨子
酒店裡在沒有設施的地方，偶爾可以看見放一些這種小涼亭
咱房間，請進 逛了一個多小時，差不多三點左右，我們終於收到了可以進房間的訊息
我們的房間在二樓
門口還有放著隨客人使用的傘
房間內部，有免治馬桶超讚
更衣間
陽台也有可以坐著休息的椅子
大大的浴室
散步了一個多小時，累到在淋浴間休息的老婆
酒店以及私享給的卡片，&lt;3，另外還有安達仕近期的韓國料理檔期，由韓國的廚師準備韓式風格的烤肉晚餐
別具設計感的房卡卡套
酒店地圖，也包含凱悅的地圖
峇里島蚊子也是照常的愛我，而且一次就是好幾個包，老婆甚至說，也許蚊子在我腳上留下的不只是紅腫，還有五星好評，所以才會有更多的蚊子來
進房間後十分鐘左右，房間的門鈴響起，來的是一位小哥帶著兩瓶冰啤酒，說是我們的入房禮，受寵若驚的我們就說了聲謝謝然後就拿進房間，後來才意識到這個是不是需要給小費的阿&hellip;
會依據起床跟上床來問好的地毯。
晚餐 晚上的第一餐，度假模式的我們想說就不出門了，直接體驗一下安達仕這波韓國烤肉的活動，來印尼吃韓國料理，也是沒誰了。
五點左右，這邊就開始點了燈
這杯芒果汁就不太有印象了，可能主要的記憶力都被烤肉抓走了，上個月才去濟州島吃韓國烤肉，但這邊的烤肉也真的是滿好吃的，不輸本地
桌邊都有人幫烤(服務生自己吃掉秒變神作)，也有生菜包肉的教學
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>202405 峇里島 with 老婆 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240523/</link>
    <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240523/</guid>
    <description><![CDATA[與前次的濟州島旅行僅隔一個月，我便馬上要跟老婆再次出國了。這次的目的地，是今年尾牙抽到的 - 凱悅集團等級四酒店，免費住宿券兩晚，我們決定用在峇厘島的安達仕酒店。
不得不說來到這個產業，旅行生活過得真的是挺滋潤的，但每次出遊的花費也是日常生活的好幾倍，是個甜蜜的負擔呢。
第一天 初來乍到峇里島 出發出發 這次我們搭乘早上九點十分出發的華航，由偉大的老爸台北桃園專車接送。
到了機場後，先烙賽。
拉完由於時間還很多，我們到貴賓室區晃了一圈，看看有沒有可以免費蹭到的好東西，沒有，0。之前印象 JCB 卡好像能有一些服務，但沒做功課所以啥都不知道哈哈。
接著清晨的白目屬性正常發揮，老婆好像問了我要不要查一下簽證的東西之類的，我一個隨口亂回「查三小」，喜獲本趟旅行第一個臭臉。
終於上了飛機，前一排的外國壯碩大哥，穿著 Curry 30 號球衣，體型幾乎站著兩個位置，直接座椅一往後，我們的座位空間直接再少一半，他可能該穿的球衣是 Yokic 的比較合適。起飛平穩後，他甚至直接躺下了，不知道他是不是有多買一個座位，還是只是剛好他旁邊那個位置是空的
偏窄的座位 早起累個半死老婆還有體力硬要拍照留念= =
飛機上的星願，普，不用花時間看哈哈
飛機餐倒是還行，輕鬆完食
五個半小時，也就是十一個半小時，這種長途班機真的是有記憶以來最久的一次。一路飛過了赤道來到南半球，屁股也是坐到快爛掉了。
抵達峇里島 不愧是南洋風情，天氣大好，氣溫也是十分熱情
峇里島的機場跟前幾次出國看到的機場不太一樣，這邊人很少，整個室內十分開闊，還有一些感覺滿有特色的藝術裝置跟裝飾。
這次峇里島我們沒有提前辦簽證，而是選擇直接到了在辦落地簽，算滿方便的，而且事後看起來他給的匯率很棒。(注意要記得先有美金)
出境後我們遇到了第一個問題，這裡居然停電了!!!包括行李轉盤，所以我們就這樣卡在了機場，雖然電燈在一分鐘內就回來了，但行李轉盤卻沒有啟動，我們約的機場接送服務有寫只能等待 45 分鐘，讓我們一時之間有點著急。還好最後二十分鐘左右行李轉盤繼續工作，我們也拿到了我們的行李。
入境後，我們即刻面對的是沒有冷氣的峇里島，這邊的大廳是只有天花板沒有牆壁的，直接呼吸峇里島的空氣並面對當地的氣溫，偏熱。
而令人印象深刻的，就是這裡的非亞洲人面孔的比例，比以往去過的國家都多很多。
峇里島是右駕的，接我們的是個燙捲峇里小哥。
FOX 開了半小時左右，終於來到我們第一個下榻點，Fox hotel。
迎賓禮是清涼的檸檬草茶，喝起來就是有甜味的涼水ㄏㄏ，但在這個熱帶地區是挺優質的。
他的餐廳跟撞球桌都是在室外的空間，峇里島的房子似乎更喜歡開闊的環境，牆壁都不會完整地把室內包起來。
房間內部，Fox 在峇里島似乎也是有集團的飯店，所以品質不會到太差，但還是有些螞蟻在桌上爬&hellip;
還好沒有門的淋浴間我已經在 w taipei 看過，不然我還以為是比較落後的設計 ˙ 皿 ˙
但這個洗手台就是比較落後的了&hellip;水一打開直接亂噴
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.酒店看出去，周圍還是比較有鄉下的感覺，隔壁就有雞在門口附近散步
頂樓是露天的泳池，可以遠眺海平面跟夕陽，但這裡的夕陽說真的也是很強，好像沒那麼適合看
金巴蘭海灘 第一晚的晚餐在金巴蘭四季渡假村的 sundara 裡面，google 說走沙灘過去大概 20 分鐘左右，雖然第一天搭飛機是滿疲累的，而且也還有很多天可以欣賞峇里島的海邊，但擇日不如撞日，我們就興奮的決定今天就要一探峇里島的夕陽。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
