<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>六月遊 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%85%AD%E6%9C%88%E9%81%8A/</link>
        <description>六月遊 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%85%AD%E6%9C%88%E9%81%8A/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202406 東京員工旅遊</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 let&rsquo;s goooooo 松山 airport 老早就起床，從中正橋頭搭公車前往松山機場，手機的相機跟我的眼睛一樣還沒睡醒，看什麼都是糊的
由於時間太早，六點捷運的班次太難抓了，因此選擇搭公車，沒想到速度比捷運快，而且可能因為太早，整個車程超順利沒塞車
這是我第一次搭松山機場的國際線，之前只有飛台東的時候來過這邊。
託運完整個超困的，七八點的飛機真的夠累
只有一條檢查手提行李的走道，出關到登機口大概就三分鐘路程
跟桃園機場比起來，天花板很低，整個平面空間很小，但不知怎麼有種溫馨的感覺 XD
看的到飛機的廁所
飛機餐，我就最愛這種義式餐點，濃郁的醬汁配上麵條，超級好吃
飛機上，後面坐的嬰兒超級吵，想睡都沒得睡，日航的空姐笑容超級巨大
起飛前下載好了一些 netflix 電影，印象最深的是巴黎深淵應該叫鯊魚滅巴黎，演員花式送頭，看到整個人都不舒服想扁白癡
降落時磅己咧鳩大力
落地羽田 出發前，公司的顧問團隊幫我們整理好了簡潔美麗的行程表。以及神奇宣示
東京的機場一如往常的人多
天氣大好，六月的東京比六月的台北涼太多了，是非常舒服的氣溫
老闆幫我們包了兩台八人座的車，落地前他們就準備好了，司機也都會講中文，十分優質的體驗
開了半小時左右，我們來到了皇居，四季東京大手町飯店就在旁邊
東京大手町四季 聽說東京這邊由於寸土寸金，所以飯店都蓋得比較高，這邊的飯店都建在大樓的 30 層樓以上，30 樓以下一般是辦公室
四季內部
我的房間，一進房右手邊就是超大浴室，左手邊是睡覺的地方跟桌椅
備品
花了五秒研究的水龍頭，我覺得這種日常用品還是越簡單越好，還要讓 user 思考怎麼使用就有點設計過頭了
超爆好吃的葡萄，每間房間都有的話可以理解這個為什麼這間酒店可以賣到這麼貴
平板控制，好像能開關燈跟調整窗簾或音響之類的，但我們懶得研究
房間看皇居的景色
隔壁大樓的停機坪，如果飯店沒蓋在這麼高的地方就真的會被隔壁大樓擋住了
出門溜搭 - 東京車站 老闆讓我們大家各自休息一下，由於我們的晚餐會在跟酒店人員們稍微 social 之後才吃，而且飛機餐也還算滿早吃的，所以我跟 Eric 決定去東京車站附近晃晃，看有沒有吃的
平日的東京街頭
路邊經過無人商店，店員跟客人都沒有
東京車站就不一樣了，人超級多
由於時間還是有點緊湊，我們就速速找了間拉麵店，不到一千日幣，我覺得滿好吃的，但 Eric 一路念回飯店，說這間只有 30 分 XD
吃完後 Eric 說想找日本星巴克才有的特別飲料，我們就發現了這間在神奇樓梯上的星巴克
沒賣ㄏㄏ，但在回飯店的路上發現另外一間，終於是給他買到他要的神奇水果咖啡了
四季大手町 環境介紹 回到酒店，我才發現，行前公司一職叮嚀要帶的名片&hellip;我忘記帶了&hellip;感覺超雷的&hellip;超崩潰&hellip;
但也是沒辦法，名片離我幾千公里遠，只能有禮貌的道歉 + 打招呼了
接著酒店的人就開始帶我們認識四季，包括造景、酒窖、健身房、游泳池、餐廳等等
最後也帶我們進行了一些房間介紹，但可能入住的客人較多，有些房型就沒能跟我們開箱分享了
VIRTÙ 酒吧 傍晚時分，認識完了酒店，我們被帶來 “2023 年亞洲 50 最佳酒吧”活動中，被評選為第 20 名最佳酒吧的 VIRTÙ 酒吧]]></description>
</item>
<item>
    <title>端午嘉義行 day 2</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20200627/</link>
    <pubDate>Sat, 27 Jun 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20200627/</guid>
    <description><![CDATA[好吃的荷包蛋 早餐是 buffet，其實菜色種類很一般，可是半熟的荷包蛋好吃到值得為他開一個段落。
目標: 阿 leeeeee 山 走去火車站等公車的路上買了撒隆巴斯，前一天的長時間步行看起來是給雙腿雙腳造成了一些負擔，貼上後的確有舒緩了緊緊的痠痛感。
才下了火車站的天橋，就目送了半小時一班的台灣好行離開候車站，如果在旅館時少拉一條屎就不會錯過了。
在公車站等車時，一位帶著墨鏡的大叔靠了過來
「你們要去哪啊?」
「阿里山。」
「喔喔十分鐘後有一班車會開喔。」
「嗯嗯我們就是在等那班。」
「阿怎麼沒想說要去奮起湖?」
「其實我們去哪都可以拉，因為都沒去過」
Step 1. 了解需求、卸下戒心 ☑
「阿你們這樣搭公車兩百多塊，搭計程車也兩百多塊，要不要考慮啊？」
「計程車也兩百多塊?」
「黑阿，還包車咧又舒服!現在馬上發車不用等十分鐘!也不用跟公車一樣在那邊繞站牌!」
Step 2. 列出優勢 ☑
「好啊。」
Step 3. 成交 ☑
也當過業務員的我，覺得眼前這個司機大哥，比以前所見到的一般司機，更懂得銷售自己，我想是接遊客的老江湖了吧。當然也可以說我們是第一次來到這的遊客特別好騙 XD，因為我們的確在他迅雷不及掩耳的推銷之下，忘記了連假的台灣好行是有五折的。但就事後的搭車體驗來說，真的是快又舒適，司機大哥還會沿路介紹一些嘉義故事。
次日-真 ● 目標: 奮 77777777 湖 我甚至不知道奮起湖沒有湖，什麼功課都沒做直接出來玩，感覺真是年輕。
奮起湖車庫，我超喜歡這類型的造景模型
撒隆巴斯與我
帥挺挺的我
老街中正在傳飼料費的咪咪
離開老街往下走發現的帆布，但其實底下也有一間賣甜甜圈的店，而且排隊人潮更長&hellip;
星空小屋內部與臭臉女主人
被長裙遮住的撒隆巴斯與妹子
其實階梯水池滿可愛的，可是拍起來可愛的變成是我們兩個
不知道十年後回來看這張照片還會不會覺得有聲音
驟雨前最後幾分藍天
原本以為奮起湖是來看景的，進來後發現逛老街的成分比較多，加上滿長的林間步道，其實整體來說是一段走路的行程。有這樣的機會可以不看螢幕而是呼吸芬多精，其實對都市人來說真的滿好的。
我們隨意在老街中挑了一間遠近馳名的奮起湖便當，雖然有多了幾分古早味，但著實沒有特別吸引我。
漫步、放空、閒晃，如此愜意，夫復何求?
樂極生悲 如果說這兩天有個情緒難以用文字形容，我想就是在這兩個小時內發生的事情了。
為了預防下山人潮過多，我們特意在買完滿滿兩手的伴手禮後，提前半小時去等台灣好行(因為公車路線會經過預定地民宿，所以沒有考慮搭火車)。在詢問過奮起湖火車的站務人員要去哪裡等台灣好行後，我們便按照他說地往第一停車場出發。
14:35 p.m. 抵達第一停車場，看見寫著「候車亭」的小亭子，旁邊也有一張看板寫著，還沒有人在裡面排隊，我們便輕鬆的在亭子底下坐著開始等車。
距離表定公車抵達時間: 35 分鐘
14:40 p.m. 來了一家六口，跟我們一起坐在涼亭下，我們心裡想:終於有同伴了，這麼擁擠的景點如果沒有人要跟我們一起搭車下山也太誇張了。
距離表定公車抵達時間: 25 分鐘
14:45 p.]]></description>
</item>
<item>
    <title>端午嘉義行 day 1</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20200626/</link>
    <pubDate>Fri, 26 Jun 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20200626/</guid>
    <description><![CDATA[起心動念 前一次出去玩過夜是 2019 年 10 月了，這次趁著連假+離職前剩下的特休(後來發現並沒有剩下，因此還被扣了一堆薪水ㄏㄏ)，決定出一趟門。東部跟嘉義這兩者間最後選擇了有地陪當導遊的嘉義。
訂民宿 這次不免俗的還是從打開 shopback 開始，選了當時現金回饋最高的 booking.com 開始找雙人房，我們計畫第一天 6/26 租機車在市區繞繞，第二天搭公車或著台灣好行去阿里山，最後一天回到車站附近買紀念品然後回家。大概計畫好路線後，分別選擇了一晚 $3,480 的香緹時尚旅館，跟一晚 $3,280 的這里民宿，然後靠著 shopback 分別拿到了 $208 跟 $196 的現金回饋。
首日-歡迎光臨嘉(ㄉ一 ˋ)義(ㄩ ˋ) 中午十二點半，搭了兩個多小時的台鐵終於從台北抵達嘉義，第一件事就是在火車站附近租一輛機車，但在接下來的二十分鐘內，我們不斷地看見三個令人感到絕望的字。
「沒-車-了 。」 我們甚至不必開口，嘉義火車站附近十幾間的租車行，每間門口都貼著這三個字。雖然是大白天但世界彷彿沒了光亮，34 度以上的氣溫，破表的紫外線，數個相距數公里的景點，我們甚至得走 0.8 公里去吃原本計畫吃的午餐。
很想說是計畫趕不上變化，但事實上是自己沒做好計畫&hellip;就這樣開始了我們第一天的旅程。
苦行&hellip;人? 苦行僧必須忍受常人認為是痛苦的事情，是印度盛行的修練方式，原本很想這樣形容在烈日下行走數公里的我們，但想到我們是出來玩而不是來修練的，而且租不到機車其實也是自己的鍋，還是摸摸鼻子享受苦行之旅吧。
問完最後一間在後站的租車行後我們決定用雙腿走出回憶，於是把第一個目標地設在源興御香屋，第二站劉里長火雞肉飯，看好 google map 之後就踏上了滾燙的嘉義之路。
沙漠綠洲 雖然當時沒有拿出手機看看天氣，但那異常悶熱的空氣和豔陽剛照的柏油路旁，我想體感溫度可能也是有 36 度左右，走了兩百公尺真的不行了，看見旁邊有一間「有冷氣」的彩券行，想都沒想就衝進去拿錢做公益。樂捐幾百塊之後感覺生命值有稍微回復一些，便繼續前進。
又走了兩百公尺再度感到生命垂危。看見路旁的三色線商店，我的雙腿像是踩在電扶梯上一樣，全自動的把我往 7-11 裡面送，不愧是全國最大的連鎖便利商店，總是知道客人需要的是什麼，這麼涼的冷氣，不消費一下不好意思。
計畫趕不上&hellip;盛夏 御香屋?
我看是御香夜市吧?!
這個擁擠的排隊人潮是發生了什麼事?
五十個以上的人在 30 幾度的熱天底下排飲料店，是買飲料送 covid-19 的疫苗嗎?排隊的地方甚至不是騎樓底下，旁邊也沒有噴水霧的設備。在這個外國進來需要居家隔離十四天的時期，我想排隊的人大概都是台灣人了吧，韌性真的可見一斑。
我倆真的無法，炎日的摧殘讓我們只想找個地方喝點冰涼的東西坐著休息，喝舒服了再繼續前進午餐。沒喝到飲料，而且這裡距離劉里長雞肉飯還有五百公尺&hellip;&hellip;不行了&hellip;真的不行了&hellip;
滿血復活 出來玩幹嘛 在家吹冷氣不是很好嗎 太陽好熱腳好痠 只是想吃午餐還要再走好遠 我在這裡幹嘛 下午也要這麼累嗎 想吃一個東西有這麼困難? 嘉義什麼鬼地方 假日來受苦受難的嗎
好熱好累，只剩下怨天尤人的念頭，我要生氣了，不走了，吃品田牧場。
☑ 冷氣]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
