<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>日本 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/</link>
        <description>日本 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%97%A5%E6%9C%AC/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202412 北海道出遊 day 4~7</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20241203/</link>
    <pubDate>Sun, 09 Feb 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20241203/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 搭 JR/二世谷柏悅 第五天 玩雪/比羅夫/AFURI/泳池 第六天 滑雪/堆雪人/柏悅中式晚餐 晚餐 - 中式餐廳 第七天 回家/機場購物 雜記 ps. 當我寫這篇遊記時，已經是 20250204，此時我們尾牙的獎項已經抽完了。
而我，又抽到了二世谷柏悅的免費兩晚住宿券拉哈哈哈哈哈哈， 2025 七月，我們北海道再見!]]></description>
</item>
<item>
    <title>202412 北海道出遊 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20241130/</link>
    <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20241130/</guid>
    <description><![CDATA[2024 最後一舞 距離上次出國(員工旅遊)隔了五個多月，終於在年底迎來了我們夫妻倆的最後一趟出國旅程。
這次受惠於公司的面子，我們成功申請到 3.4 折左右的同業價，在當地旺季的前一周，安排到了二世谷柏悅的三晚套房。
當時會選柏悅，是想說我們還有 Hyatt 的 guest of honor 禮遇沒用完，想說搭配的同業價看看能不能蹭個免費晚 + guest of honor 舒舒服服過個幾天
因此當時就在釜山柏悅、二世谷柏悅以及新加坡安達仕中選擇，最後我們喜愛日本的心，打敗了其他兩個選項
但人算不如天算，同業價沒辦法搭配 guest of honor 一起使用，所以這個禮遇我們最後推遲到 2025 的二月，再訪濟州島君悅時再使用了
出門前一天，我們家旁邊的超級親人貓又在賣萌
第一天 出發/抵達/拉麵 一早又是天才剛亮的六點，我們搭著 tripool 的車出發了
桃園機場 這時已經十一月底，來到桃園機場已經可以感受到些微的聖誕氣氛
來到機場，雖然還不餓，但由於前一天我跟老婆為了消耗完拿到的餐券，是個滿五百換一個主餐的餐券&hellip;而我們有兩張
所以我們在中山的英格麗麗點了一千塊錢的晚餐&hellip;外加送兩個主餐
吃不完根本吃不完，只好外帶，但一早就來了機場，只好把晚餐當早餐了
豪華經濟艙 登機後發現我們原來買到的座位是華航的豪華經濟艙，買票後一兩個月查價格，還覺得哇怎麼早買還比較貴，原來是買到了高級座位阿
睏
在豪華經濟艙就是要吃飛機餐搭配豪華馬力歐，但這次的冷盤小菜不好吃
新千歲機場 這個時間點可能因為是旺季的前一周，入境時輕輕鬆鬆，沒怎麼排隊
久聞新千歲機場好逛，我們入境後就來到三樓的逛街區，一下就看到一堆兒少喜愛的甜品店 &amp; 卡通動畫角色們
離開三樓，二樓也有超級好逛的市場，我印象中還真的沒在其他機場看過這種等級的海鮮市場，新千歲機場的好逛不是開玩笑的
不過伴手禮的部份我們想說回來時再買就好，這一波就只先買這趟旅程想吃的就好
一般我對這種奶酪、布丁之類的都沒有太大的興趣，但當我試吃這個球狀布丁之後，太誇張了!!!
這什麼好東西，太好吃了吧!!!!
這輩子沒吃過這麼香的布丁，濃又不膩口，甜卻不傷喉，滿分
很久沒有逛海鮮市場了，這些東西看起來超爆吸引我們
但由於量有點多，先前已經有太多次經驗因為買的太多(前一天的英格麗麗就是&hellip;)，導致需要連吃好幾餐的變相坐牢，這次我們理性購物
特地拍了來日本一定要買的白戀跟 Royce 當作之後逛其他店時的比價標準
機場大廳也很開闊，這裡也有聖誕節的氣息
搭乘 JR 離開機場，一看到雪就有來到北海道的感覺了!!!
Check in 這次旅程的前三晚，我們住在 Tenza Hotel &amp; SKYSPA at Sapporo Central，是個離兩條地鐵都稍有距離的地點(至少對拖著兩大行李箱的我們來說要走一段時間)，最近的地鐵站分別是大通跟西 11 丁目。]]></description>
</item>
<item>
    <title>202406 東京員工旅遊</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 let&rsquo;s goooooo 松山 airport 老早就起床，從中正橋頭搭公車前往松山機場，手機的相機跟我的眼睛一樣還沒睡醒，看什麼都是糊的
由於時間太早，六點捷運的班次太難抓了，因此選擇搭公車，沒想到速度比捷運快，而且可能因為太早，整個車程超順利沒塞車
這是我第一次搭松山機場的國際線，之前只有飛台東的時候來過這邊。
託運完整個超困的，七八點的飛機真的夠累
只有一條檢查手提行李的走道，出關到登機口大概就三分鐘路程
跟桃園機場比起來，天花板很低，整個平面空間很小，但不知怎麼有種溫馨的感覺 XD
看的到飛機的廁所
飛機餐，我就最愛這種義式餐點，濃郁的醬汁配上麵條，超級好吃
飛機上，後面坐的嬰兒超級吵，想睡都沒得睡，日航的空姐笑容超級巨大
起飛前下載好了一些 netflix 電影，印象最深的是巴黎深淵應該叫鯊魚滅巴黎，演員花式送頭，看到整個人都不舒服想扁白癡
降落時磅己咧鳩大力
落地羽田 出發前，公司的顧問團隊幫我們整理好了簡潔美麗的行程表。以及神奇宣示
東京的機場一如往常的人多
天氣大好，六月的東京比六月的台北涼太多了，是非常舒服的氣溫
老闆幫我們包了兩台八人座的車，落地前他們就準備好了，司機也都會講中文，十分優質的體驗
開了半小時左右，我們來到了皇居，四季東京大手町飯店就在旁邊
東京大手町四季 聽說東京這邊由於寸土寸金，所以飯店都蓋得比較高，這邊的飯店都建在大樓的 30 層樓以上，30 樓以下一般是辦公室
四季內部
我的房間，一進房右手邊就是超大浴室，左手邊是睡覺的地方跟桌椅
備品
花了五秒研究的水龍頭，我覺得這種日常用品還是越簡單越好，還要讓 user 思考怎麼使用就有點設計過頭了
超爆好吃的葡萄，每間房間都有的話可以理解這個為什麼這間酒店可以賣到這麼貴
平板控制，好像能開關燈跟調整窗簾或音響之類的，但我們懶得研究
房間看皇居的景色
隔壁大樓的停機坪，如果飯店沒蓋在這麼高的地方就真的會被隔壁大樓擋住了
出門溜搭 - 東京車站 老闆讓我們大家各自休息一下，由於我們的晚餐會在跟酒店人員們稍微 social 之後才吃，而且飛機餐也還算滿早吃的，所以我跟 Eric 決定去東京車站附近晃晃，看有沒有吃的
平日的東京街頭
路邊經過無人商店，店員跟客人都沒有
東京車站就不一樣了，人超級多
由於時間還是有點緊湊，我們就速速找了間拉麵店，不到一千日幣，我覺得滿好吃的，但 Eric 一路念回飯店，說這間只有 30 分 XD
吃完後 Eric 說想找日本星巴克才有的特別飲料，我們就發現了這間在神奇樓梯上的星巴克
沒賣ㄏㄏ，但在回飯店的路上發現另外一間，終於是給他買到他要的神奇水果咖啡了
四季大手町 環境介紹 回到酒店，我才發現，行前公司一職叮嚀要帶的名片&hellip;我忘記帶了&hellip;感覺超雷的&hellip;超崩潰&hellip;
但也是沒辦法，名片離我幾千公里遠，只能有禮貌的道歉 + 打招呼了
接著酒店的人就開始帶我們認識四季，包括造景、酒窖、健身房、游泳池、餐廳等等
最後也帶我們進行了一些房間介紹，但可能入住的客人較多，有些房型就沒能跟我們開箱分享了
VIRTÙ 酒吧 傍晚時分，認識完了酒店，我們被帶來 “2023 年亞洲 50 最佳酒吧”活動中，被評選為第 20 名最佳酒吧的 VIRTÙ 酒吧]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 4~7</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 大阪 USJ 前往大阪 USJ 前幾天的天氣讓我們沒辦法輕鬆地遊玩，回到家都因為一整天的寒冷而疲憊不堪，因此即使到了這難得的環球行程，我們還是選擇八點起床，而不是像網路上攻略那樣提早入場 QQ。
再去環球的地鐵上，我們遇到了好幾次的列車暫停事件，其實也不只是這天，我們第一天到大阪就有遇到列車中途停下來的情況了，腦中想到日本很常有人跳軌的都市傳說，不知道是不是真的。
「進環球影城就像上完大號，不是我沖就是你沖」
地鐵一到站，就能感覺到周圍的人腳步有在加速，地鐵站往園區的路上是一條長長的商店街，我們在一旁的 lawson 買了兩個飯糰，就匆匆跟著人群走往入口處了。
霍格華茲 &amp; 小攤販 &amp; SING &amp; 遊行 說來慚愧，對於園區沒有特別熱衷的我，事前幾乎沒有任何的準備，先載園區 app、或是快速通關提早入園這種東西，我都覺得要多花時間多花錢很不情願，所以幾乎是白紙狀態走進園區的。
前一次來到這種規模的樂園是在高中時去香港迪士尼了，進來後真的會因為這邊的街景設計、氛圍不自覺的嘴角上揚，看著路人開心的談天、npc 活潑的與小朋友互動，心情真的會跟著愉悅起來。
我們先往離入口最近的主題區 - 霍格華茲前進，路上看到了奶油啤酒，排隊買了一杯，配著我們剛剛買的飯糰當作本日的早餐
在這四五度的天氣裡，拿著冷冷的奶油啤酒就會送一隻冷到沒有知覺的手 XD
霍格華茲園區的街景圖
據說這邊排最長的設施叫做「哈利波特的禁忌之旅」，於是我們就以此為目標，走進了氣派的城堡&hellip;外面的排隊隊伍&hellip;看著隊伍旁的告示牌，居然也要等四十分鐘&hellip;
裡面的內裝&hellip;因為感覺實際在園區裡感受到的氛圍不是幾張照片可以傳達的，所以就簡單拍拍留作紀念而已
「哈利波特的禁忌之旅」超級好玩，是一個搭配 3D 眼鏡的雲霄飛車，以前有在世貿玩過晉級的巨人的 3D 體驗，但當時的座位沒有像雲霄飛車有這麼大幅度的位移量，但看到的場警是穿越整個城市那樣的感覺，這種不協調感帶來的的 3D 暈滿不舒服的。
不過這裡的體驗完全不一樣，在雲霄飛車上的加速度搭配 3D 眼鏡效果十分好，有刺激有劇情，還不會有嚴重的不舒服感，只可惜出來之後發現，原本 40 分鐘的排隊時間，現在變 80 分鐘了，原本想再玩一次的我們只好摸摸鼻子去看下一個設施。
一旁的鷹馬飛行，65 分鐘，ok 我們決定離開霍格華茲。
接著我們回到比較像主幹道的地方，發現了一旁的 SING 是室內的，而且不是個主題園區所以人很少，可以避寒又不用排隊，大好!!
但走近看之後發現是有時刻表的，於是我們買了一旁的熱狗堡，搭配著湖景跟冷風度過了等待時間。
SING 的劇場裡面是真人穿著布偶裝在舞台上熱血唱跳，看完真的覺得這些工作人員的熱情太離譜了，厚重的布偶裝還能劈腿到處跑跳以及跟台下互動，也成功地給觀眾們帶來愉快的氣氛，歌聲也很好聽(但我還是猜是預錄的，不可能有這麼多體力唱吧 XD)
離開劇場，路上剛好有遊行，大家頂著冷冷的天氣還是帶上了熱情的態度，很強!!
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</guid>
    <description><![CDATA[四月底的泰國香港行，是因為尾牙抽到了香港文華的住宿券，想說要搭配一個東南亞行程，所以最終決定了這趟旅行。
而這次十二月的大阪之旅，是因為尾牙抽到了東北亞的來回機票一張，而韓國 vs 日本的對決中，大阪的環球搶下了勝利。
這真的是四份工作以來，第一次感覺到身處的產業，對自己的生活影響是如此巨大。要是沒有進到旅遊業，一年出國一次大概就是我的極限，也不會有機會認識這麼多高級酒店品牌。
第一天 2023 的第三次出國，是真的駕輕就熟了，早早抵達機場，輕鬆 check in + 辦完託運跟拿網路，一切都順其自然地完成，甚至沒把做這些事情的印象寫進大腦的記憶體哩，真的比較清楚記得的是早起好睏。
入境關西機場大概是下午兩點左右了，而下榻的地點在通天閣附近，我們最後決定搭機場快線到天王寺，然後再看要走路還是轉車去到飯店。
我們決定走路，目的是多看一點日本的景色。事後來看，這顯然是我們還沒見識過日本的冬天 &amp; 被第一天來日本的熱情給沖昏了頭，我們花了大概二十分鐘走在 10 度左右的日本街頭 with 一直無情往我們頭上吹的寒風，好冷&hellip;真的超冷&hellip;，我們完全小看了日本的冬天，這二十分鐘把我們第一天的體力吹了個光。
Hotel Wing International Premium Osaka-Shinsekai 由於前一次在曼谷把行李從一個酒店拖到下一個酒店真的把我們累壞了，我們決定這趟行程就在一個酒店住好住滿。
終於抵達酒店，這次沒有中文流利的客服，但此時的我們大概也有 N4 等級的程度了，加上一些手語，也算是順利的完成了酒店的 check in。
此時大概是下午四點多了，早起搭飛機 + 一直吹冷風，此時的我們能接受的只有耍費行程，剛好離附近拉麵店的開店時間大概還剩不到一小時，先休息再說。
大阪首晚 我們的目標明確，這次再訪日本，至少得吃三碗拉麵，擇餐不如撞餐，而且在這冷冷的天裡吃將將好。
好吃，比起豚骨好像還是少了一點爽度，但在這個時間點這份餐點確實地幫我們暖了身子也補充了一些能量。
吃飽喝足，打算回飯店來規劃一下接下來的行程，不免俗的我們起了一些爭執，吵累了老婆睡了個覺，而我拍了個照。
睡醒了，日本行繼續，出發找了一間章魚燒吃吃
然後到新世界商圈探索一下酒店周圍的店家。
不知不覺不小心，走進了這邊的麥當勞，外帶最後一份消夜，就回酒店休息了。
我們也決定了明後兩天要使用大阪周遊券，可以讓我們在特定的地鐵中不用另外買車票，然後也有非常多的景點跟活動可以免費/折扣去參觀或參加。
第二天 這間飯店也有 buffet 早餐，但是普評，總體來說都有點過鹹，可以體驗，但不做推薦 XD。
接著就是要去地鐵站買大阪周遊券，據我們所查需要到地鐵站的站長室購買，但我們所處的這個動物園站也是很有趣，從某個出口進去地鐵站後，要先進站，才能走到站長室，等於要先買票才能去到站長室，我們是靠著手機畫面、各種手語加上支離破碎的單字才成功讓站務員了解我們的目的，才沒有多花到車票錢。
到站長室後整個購買流程算滿順利的，因為看起來到站長這種職位，會有一些英文的底子在，溝通上來說就順利不少。
大阪城 來到了大阪城旁邊的捷運站，一出捷運站就看到特別的建築
繼續往前走，開始可以看到小小的大阪城以及護城河
當天的遊客不少，太陽很大但氣溫仍然很低，可能是因為這樣，我的腦袋沒辦法順利的把我帶入這座城曾經重要的戰略情景，雖然再進到城門時，確實有被城門的壯闊感給吸引，但在城區內閒晃時只感覺在逛一個景點而已
接著我們靠著周遊券，免費 &amp; 不用跟人家排隊買票，輕鬆愜意的進了天守閣
進了天守閣就不一樣了，室內的溫暖和文物一下就讓我對大阪城的歷史來了興趣，果斷決定今晚就得了解豐臣秀吉、德川家康等等歷史人物的關係以及當時日本戰國時代的故事背景
最後也上了天守閣的瞭望台，體驗了一下當年打仗時，是如何去遠眺敵軍、查看戰情的那種視野，但最後還是被寒風狠狠地刮回現實
大阪城海洋堂 逛到城區內的某間平房建築時我們走了進去，這邊看起來像個商業中心，有賣各式各樣的周邊以及公仔，還有丟手裏劍的體驗
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行首部曲 - 福岡三天三夜 day 3 &amp; 4</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</guid>
    <description><![CDATA[Day 3 東長寺看地獄 夫人是日本寺廟的小粉絲，這次來日本就是為了看各種古式建築跟宗教遺跡，東長寺裡有一尊十分大的的佛像，見到的第一眼讓我想到大佛普拉斯這部電影。
大佛底下還有參觀地獄 &amp; 極樂世界的路線，最尾端的通道，給予了我們視覺、聽覺、觸覺一種全新的體驗，推薦大家可以走走看。
太宰府套票 本日最大的觀光主題就是太宰府之行，看過一些買票推薦後，我們前往了天神車站購買了有送梅枝餅的太宰府套票。
太宰府天滿宮距離我們留宿的天神市區其實有一段距離，大約得搭半小時左右的電車才會抵達。
暖暮 下車後差不多是午餐時間，在五角碗一蘭與暖暮的抉擇中，我們選擇了台灣沒有的拉麵。但排隊時後面排著一對熱烈聊天的台灣情侶，差點誤以為我又回到台灣了。
不負咱望，這是本趟旅行最愛的一款拉麵(夫人說這跟長浜是不同類型，但都屬於頂級的一餐)，送他一個版面。
太宰府漫遊 太宰府內有許多的御神牛，相傳摸一摸會帶來好運。
能把牛角拍成天線寶寶的天線，我看夫人的照相技術也沒有比我好多少。
12 月太宰府天滿宮的景色
在神社聯名好友區，有很多小生活看起來過得十分愜意的貓貓。
梅枝餅 又是飽到不行的一個下午，但免費的梅枝餅還是一定得吃的，每張票可以換兩塊梅枝餅，所以我們分別去了兩間店吃。
第一間店的餅皮是外脆內軟，包著類似紅豆餅的餡料，吃起來像烤過的麻糬，我給 85 分。
第二間店外軟內軟，吃起來就是大份的麻糬，對我的吸引程度比較低，大概 75 分。
梅枝餅都是現做的樣子，吃起來都是熱熱的。
蜜蜂冰淇淋 一直以來我都超級想吃吃看整塊蜂巢蜜，這是華農兄弟 youtube 頻道給我的印象。
哇，這種糖，哇 - 華農兄弟
閒逛天滿宮表參道時，剛好看到了這麼一間店。
超愛蜂蜜味道的我，這個嘗鮮的機會就在我眼前，鐵定不能放過。
這絕對是可以獲得糖尿病的好味道，蜂蜜的甜 + 香草冰淇淋的甜，甜到牙齒喉嚨都痛了，我個人是滿 enjoy 的。
但是&hellip;蜂巢的蠟&hellip;塞滿了我的牙縫，接下來的半小時我的舌頭都在辛苦的把這些蜜蠟剔出來，總體來說，我以後不會再吃這種蜂巢蜜了&hellip;蜂蜜就夠讚了。
買伴手禮 離開前，大包小包的零食+伴手禮，大概也買了兩千台幣左右。
下午四點，也是個可以告別太宰府，回飯店小歇的好時機了。
石原牛 這一天突然很想吃日本的燒烤，來給今天同樣走了兩萬步的我們一點慰勞，剛好在飯店附近的博多河岸城裡面，看到了一間看起來等級不錯的燒烤店。
肉的油花滿好看的，沙拉跟前菜也是非常好吃，湯的部分也在水準以上。
應夫人要求，吃牛肉要再比一次牛角給他雪恥太宰府沒拍好的機會。
受惠於當時便宜的匯率，日幣 2500 + 3500 兩個 set + 一些酒水跟額外的費用，最後換算成台幣總共 1664 元，一個人八百對我們來說也是可以接受的 CP 值了。
博多車站批購內衣襪子 在前兩天分別買過一套內褲和襪子後，我已經確定了這兩樣東西我喜歡的款式，於是再度回到博多，一口氣買了八條內褲 + 15 雙襪子，大滿足。
回到飯店後發現襪子買錯款式，大悽慘。
Day 4 早餐 住在 The Breakfast hotel，勢必得吃吃看他們的 breakfast。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行首部曲 - 福岡三天三夜 day 1 &amp; 2</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230218/</link>
    <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230218/</guid>
    <description><![CDATA[第一次與芝麻一起出國 つま，音近芝麻，是日文的「自己的妻子」的意思。
這是我們自 2016/04/01 在一起之後，以及 2022/12/26 登記結婚之後第一次一起出國，目標是在登記後半年內把八天的婚假使用完畢，預計會安排兩波連假，共去日本福岡 &amp; 泰國曼谷+香港來當作我們的 honey moon trip。
機 + 酒 + 入境日本 機票 expedia 搭乘長榮航空 飛機餐： 推薦海鮮餐，有熱食有肉吃 低熱量餐：白飯、燙菠菜、蒸蛋，但總體來說有點吃不飽 麵包很好吃 兩人來回共 26xxx 台幣 去：桃園機場 08:10 出發， 11:15 抵達福岡機場 回：福岡機場 12:15 出發， 13:50 抵達桃園機場 體驗： 去程時，旁邊坐一個五歲以下的小孩，真的是吵到不行。 回程時，那個五歲小孩多找到一個同伴，真的吵到可以。 飛機上看了幸福入場券，不錯的闔家歡樂喜劇，讓人想到愛情大臨演 酒店 booking.com 飯店名稱：The BreakFast Hotel Fukuoka Nakasu 2/18 ~ 2/21，一間房間， 46xxx 日幣，當時匯率約 11000 台幣 體驗： 考不過 N4 的日文能力 &amp; 只學了兩堂課的 amazingtalker ，完全沒辦法協助自己 checking，但這時出現了一個胸口別著 taiwan 國旗的工作人員，根本就是天使，而且完全就是台灣的口音，超讚。 飯店提供 24 小時的果汁、茶包及咖啡，晚上 9 點半後還有吃到飽的的鯖魚茶泡飯 buffet 給大家享用，完全不用多加費用。 房間內已有盥洗用具，但一樓大廳還有超級多種的浴鹽、各種風味的洗髮精，可以挑選自己喜歡的款項帶回房間使用，退房時再由工作人員收回，也是無須加收費用。 日式早餐非常豐盛，一大早就能吃到生魚片和各種日式食物是十分地享受，可惜的是我們這三天每天都吃得非常飽，肚子即使消化了一整個晚上，隔天早上其實也都還是脹脹的。 入境 護照 距離上次出國，已經是五年前還在香港商時出差的時候了，因此這次需要換護照。想到要換護照時已經來不及線上預約或是請代辦了，於是親臨了外交部一趟。 現場辦理的人數多到有點像要逃出國境的難民&hellip;可能是 2023 年台灣以及日本的解封，現場的擁擠人數和不流通的空氣真的是會讓等待的人不太舒服。花了三十分鐘排隊等領取號碼牌，拿到號碼牌後發現即使是急件也必須等一百多位。最後拿到號碼牌後還是等待兩個半小時才輪到我臨櫃辦理申請&hellip;真的痛苦。 強力建議花錢找代辦。 Visit Japan Web 疫情過後，入境日本多了一道檢查疫苗的關卡，而日本政府整合了這項檢查以及海關、入境申報等等項目，讓旅客在一個 Visit Japan 這個網站上可以填寫所有項目，入境時就可以 show 出完成填寫這個網站的畫面給海關人員看就行了 可上網搜尋 Visit Japan Web 教學、2023 日本入境必看新規定 「Visit Japan Web 教學」等等 體驗：其實即使提早填完了這些東西，下了飛機後還是要排大概一個小時以上的隊伍，才能真的入境 XD ，去日本的旅客真的太多了 Day 1 桃機玩耍 出發前聽說現在出國的人潮非常之多，因此八點十分的飛機我們決定提早兩個小時到機場辦理登機手續，但六點多的機場&hellip;沒人&hellip;完全不用排隊&hellip;而且什麼店都沒開&hellip;]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
