<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>生活 - Category - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
        <description>生活 - Category - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202406 東京員工旅遊</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 let&rsquo;s goooooo 松山 airport 老早就起床，從中正橋頭搭公車前往松山機場，手機的相機跟我的眼睛一樣還沒睡醒，看什麼都是糊的
由於時間太早，六點捷運的班次太難抓了，因此選擇搭公車，沒想到速度比捷運快，而且可能因為太早，整個車程超順利沒塞車
這是我第一次搭松山機場的國際線，之前只有飛台東的時候來過這邊。
託運完整個超困的，七八點的飛機真的夠累
只有一條檢查手提行李的走道，出關到登機口大概就三分鐘路程
跟桃園機場比起來，天花板很低，整個平面空間很小，但不知怎麼有種溫馨的感覺 XD
看的到飛機的廁所
飛機餐，我就最愛這種義式餐點，濃郁的醬汁配上麵條，超級好吃
飛機上，後面坐的嬰兒超級吵，想睡都沒得睡，日航的空姐笑容超級巨大
起飛前下載好了一些 netflix 電影，印象最深的是巴黎深淵應該叫鯊魚滅巴黎，演員花式送頭，看到整個人都不舒服想扁白癡
降落時磅己咧鳩大力
落地羽田 出發前，公司的顧問團隊幫我們整理好了簡潔美麗的行程表。以及神奇宣示
東京的機場一如往常的人多
天氣大好，六月的東京比六月的台北涼太多了，是非常舒服的氣溫
老闆幫我們包了兩台八人座的車，落地前他們就準備好了，司機也都會講中文，十分優質的體驗
開了半小時左右，我們來到了皇居，四季東京大手町飯店就在旁邊
東京大手町四季 聽說東京這邊由於寸土寸金，所以飯店都蓋得比較高，這邊的飯店都建在大樓的 30 層樓以上，30 樓以下一般是辦公室
四季內部
我的房間，一進房右手邊就是超大浴室，左手邊是睡覺的地方跟桌椅
備品
花了五秒研究的水龍頭，我覺得這種日常用品還是越簡單越好，還要讓 user 思考怎麼使用就有點設計過頭了
超爆好吃的葡萄，每間房間都有的話可以理解這個為什麼這間酒店可以賣到這麼貴
平板控制，好像能開關燈跟調整窗簾或音響之類的，但我們懶得研究
房間看皇居的景色
隔壁大樓的停機坪，如果飯店沒蓋在這麼高的地方就真的會被隔壁大樓擋住了
出門溜搭 - 東京車站 老闆讓我們大家各自休息一下，由於我們的晚餐會在跟酒店人員們稍微 social 之後才吃，而且飛機餐也還算滿早吃的，所以我跟 Eric 決定去東京車站附近晃晃，看有沒有吃的
平日的東京街頭
路邊經過無人商店，店員跟客人都沒有
東京車站就不一樣了，人超級多
由於時間還是有點緊湊，我們就速速找了間拉麵店，不到一千日幣，我覺得滿好吃的，但 Eric 一路念回飯店，說這間只有 30 分 XD
吃完後 Eric 說想找日本星巴克才有的特別飲料，我們就發現了這間在神奇樓梯上的星巴克
沒賣ㄏㄏ，但在回飯店的路上發現另外一間，終於是給他買到他要的神奇水果咖啡了
四季大手町 環境介紹 回到酒店，我才發現，行前公司一職叮嚀要帶的名片&hellip;我忘記帶了&hellip;感覺超雷的&hellip;超崩潰&hellip;
但也是沒辦法，名片離我幾千公里遠，只能有禮貌的道歉 + 打招呼了
接著酒店的人就開始帶我們認識四季，包括造景、酒窖、健身房、游泳池、餐廳等等
最後也帶我們進行了一些房間介紹，但可能入住的客人較多，有些房型就沒能跟我們開箱分享了
VIRTÙ 酒吧 傍晚時分，認識完了酒店，我們被帶來 “2023 年亞洲 50 最佳酒吧”活動中，被評選為第 20 名最佳酒吧的 VIRTÙ 酒吧]]></description>
</item>
<item>
    <title>202405 峇里島 with 老婆 day 4~6</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240526/</link>
    <pubDate>Sun, 26 May 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240526/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 出發安達仕 早午餐 來到第四天，我們正式開啟度假模式，直接睡到快中午才起床，直接就在酒店頂樓的餐廳吃飯，悠閒的在海風下吃著午餐，準備好跟安達仕來到同一個放鬆步調模式。
也很棒的芒果汁，峇里島的芒果汁讚。
這餐吃了三明治 + 炒飯，因為昨天的炒飯真的好吃，所以還想再嚐嚐峇里島的炒飯，但可能前一天是因為玩水的疲累加成，今天的就沒有前一天這麼好吃了。
離開前再回顧一下這邊的公設區
抵達安達仕 午餐後，我們叫了 grab 從金巴蘭開到沙努爾，大概也是開了半個小時左右，終於來到了安達仕
來到門口，安達仕的人先拿著金屬探測器好好的檢查了一波整台車子，從來沒有過這個待遇的我們以為自己是很重要的貴賓 XD
安達仕的入口
接著我們在大廳等待工作人員幫我們 check in，我們獲得了迎賓飲料以及舒服的椅子
看起來厲害的獎項
這是一杯超級薑的薑茶&hellip;峇里島的人去身體濕氣是不留餘力呢
這邊的櫃檯也很特別，幾乎沒在其他酒店看過客人可以走到櫃檯人員後面的
安達仕的活動時刻表
免費的橘子，放在大廳誰愛拿誰拿
安達仕的 lounge 是白天全天供應的，有飲料有餅乾，而旁邊的凱悅則是 happy hour 時才有供應，雖然是同一個集團，但兩邊有自己的規範
這邊還有擺放西洋棋，我跟老婆用半生不熟的規則玩了兩場，1:1
沒什麼記憶點的飲料，好像不是很合口味，但是是免費的 XD
有趣的標語，為了被愛，頭都要被打破了
就在房間旁邊的泳池，看起來超讚
還有休息區
這邊的海岸看起來是有再乾淨一些，但是前一天的經驗是讓我完全不想下海了
安達仕周圍 由於被告知我們的房間還沒有準備好，所以工作人員跟我們加了 whatsapp，跟我們說等房間好會通知我們，在那之前我們可以先自己到處晃晃
於是我們沿著安達仕的海邊，一路亂走
凱悅似乎有在做海龜的保育，這邊有超多種類的海龜，也還有每周固定時間的與海龜互動的時間
接著我們就繞進凱悅裡面，這兩間由於是同集團，設施以及餐廳的部分也都是可以共用的
雖說是同一個集團，但是酒店內的氛圍完全不一樣，凱悅更有原始叢林一點的感覺(我喜歡安達仕哈哈)
凱悅的 lounge
清新的小女孩
凱悅裡正在散步的鴨子
酒店裡在沒有設施的地方，偶爾可以看見放一些這種小涼亭
咱房間，請進 逛了一個多小時，差不多三點左右，我們終於收到了可以進房間的訊息
我們的房間在二樓
門口還有放著隨客人使用的傘
房間內部，有免治馬桶超讚
更衣間
陽台也有可以坐著休息的椅子
大大的浴室
散步了一個多小時，累到在淋浴間休息的老婆
酒店以及私享給的卡片，&lt;3，另外還有安達仕近期的韓國料理檔期，由韓國的廚師準備韓式風格的烤肉晚餐
別具設計感的房卡卡套
酒店地圖，也包含凱悅的地圖
峇里島蚊子也是照常的愛我，而且一次就是好幾個包，老婆甚至說，也許蚊子在我腳上留下的不只是紅腫，還有五星好評，所以才會有更多的蚊子來
進房間後十分鐘左右，房間的門鈴響起，來的是一位小哥帶著兩瓶冰啤酒，說是我們的入房禮，受寵若驚的我們就說了聲謝謝然後就拿進房間，後來才意識到這個是不是需要給小費的阿&hellip;
會依據起床跟上床來問好的地毯。
晚餐 晚上的第一餐，度假模式的我們想說就不出門了，直接體驗一下安達仕這波韓國烤肉的活動，來印尼吃韓國料理，也是沒誰了。
五點左右，這邊就開始點了燈
這杯芒果汁就不太有印象了，可能主要的記憶力都被烤肉抓走了，上個月才去濟州島吃韓國烤肉，但這邊的烤肉也真的是滿好吃的，不輸本地
桌邊都有人幫烤(服務生自己吃掉秒變神作)，也有生菜包肉的教學
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>202405 峇里島 with 老婆 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240523/</link>
    <pubDate>Thu, 23 May 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240523/</guid>
    <description><![CDATA[與前次的濟州島旅行僅隔一個月，我便馬上要跟老婆再次出國了。這次的目的地，是今年尾牙抽到的 - 凱悅集團等級四酒店，免費住宿券兩晚，我們決定用在峇厘島的安達仕酒店。
不得不說來到這個產業，旅行生活過得真的是挺滋潤的，但每次出遊的花費也是日常生活的好幾倍，是個甜蜜的負擔呢。
第一天 初來乍到峇里島 出發出發 這次我們搭乘早上九點十分出發的華航，由偉大的老爸台北桃園專車接送。
到了機場後，先烙賽。
拉完由於時間還很多，我們到貴賓室區晃了一圈，看看有沒有可以免費蹭到的好東西，沒有，0。之前印象 JCB 卡好像能有一些服務，但沒做功課所以啥都不知道哈哈。
接著清晨的白目屬性正常發揮，老婆好像問了我要不要查一下簽證的東西之類的，我一個隨口亂回「查三小」，喜獲本趟旅行第一個臭臉。
終於上了飛機，前一排的外國壯碩大哥，穿著 Curry 30 號球衣，體型幾乎站著兩個位置，直接座椅一往後，我們的座位空間直接再少一半，他可能該穿的球衣是 Yokic 的比較合適。起飛平穩後，他甚至直接躺下了，不知道他是不是有多買一個座位，還是只是剛好他旁邊那個位置是空的
偏窄的座位 早起累個半死老婆還有體力硬要拍照留念= =
飛機上的星願，普，不用花時間看哈哈
飛機餐倒是還行，輕鬆完食
五個半小時，也就是十一個半小時，這種長途班機真的是有記憶以來最久的一次。一路飛過了赤道來到南半球，屁股也是坐到快爛掉了。
抵達峇里島 不愧是南洋風情，天氣大好，氣溫也是十分熱情
峇里島的機場跟前幾次出國看到的機場不太一樣，這邊人很少，整個室內十分開闊，還有一些感覺滿有特色的藝術裝置跟裝飾。
這次峇里島我們沒有提前辦簽證，而是選擇直接到了在辦落地簽，算滿方便的，而且事後看起來他給的匯率很棒。(注意要記得先有美金)
出境後我們遇到了第一個問題，這裡居然停電了!!!包括行李轉盤，所以我們就這樣卡在了機場，雖然電燈在一分鐘內就回來了，但行李轉盤卻沒有啟動，我們約的機場接送服務有寫只能等待 45 分鐘，讓我們一時之間有點著急。還好最後二十分鐘左右行李轉盤繼續工作，我們也拿到了我們的行李。
入境後，我們即刻面對的是沒有冷氣的峇里島，這邊的大廳是只有天花板沒有牆壁的，直接呼吸峇里島的空氣並面對當地的氣溫，偏熱。
而令人印象深刻的，就是這裡的非亞洲人面孔的比例，比以往去過的國家都多很多。
峇里島是右駕的，接我們的是個燙捲峇里小哥。
FOX 開了半小時左右，終於來到我們第一個下榻點，Fox hotel。
迎賓禮是清涼的檸檬草茶，喝起來就是有甜味的涼水ㄏㄏ，但在這個熱帶地區是挺優質的。
他的餐廳跟撞球桌都是在室外的空間，峇里島的房子似乎更喜歡開闊的環境，牆壁都不會完整地把室內包起來。
房間內部，Fox 在峇里島似乎也是有集團的飯店，所以品質不會到太差，但還是有些螞蟻在桌上爬&hellip;
還好沒有門的淋浴間我已經在 w taipei 看過，不然我還以為是比較落後的設計 ˙ 皿 ˙
但這個洗手台就是比較落後的了&hellip;水一打開直接亂噴
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.酒店看出去，周圍還是比較有鄉下的感覺，隔壁就有雞在門口附近散步
頂樓是露天的泳池，可以遠眺海平面跟夕陽，但這裡的夕陽說真的也是很強，好像沒那麼適合看
金巴蘭海灘 第一晚的晚餐在金巴蘭四季渡假村的 sundara 裡面，google 說走沙灘過去大概 20 分鐘左右，雖然第一天搭飛機是滿疲累的，而且也還有很多天可以欣賞峇里島的海邊，但擇日不如撞日，我們就興奮的決定今天就要一探峇里島的夕陽。]]></description>
</item>
<item>
    <title>202404 濟州島 with 同事</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240424/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240424/</guid>
    <description><![CDATA[工作一年多後，在辦公室裡找到了願意跟我一起打羽球的同事，打了幾次之後發現他也打 lol，再打了幾次 lol 發現這個人的下流程度簡直跟我一樣，於是我們成為了同流合汙好夥伴，他就是今天的主角 Eric。
「要不要跟我出去玩」，這個男題，讓我既期待又怕受傷害，畢竟從大學畢旅後，我就沒有再跟另一半以外的人出國過了，尤其是單獨只跟一個人出國。這種陌生卻又好奇的感受，回想起來還是十分令人難以言喻。(此時老婆還在上 SRE 的課程，所以完全沒有考慮要一起出團)
就這樣，兩個男人的旅行，就在熱血的討論中，開啟了旅程。
行前事項 得利於 Eric 流利的英文，以及那多年與酒店協作的經驗，只要是預約店家、買門票或是租借東西的事情，幾乎都是交給他處理了，而行程的部分，我們兩個大直男，則是隨便列了一些覺得可以去的地點在 google sheet 上，就當作確定行程了。
酒店的部分我們選擇了自家的產品 - 私享官網提供的私享禮遇，讓我們能有三天免費的早餐以及共三千元台幣左右的抵用金，另外入住時，我們還獲得了樓層部分的升等，有了更好的 view。
交通的部分我們打算自駕，而濟州島樂天租車的規則是，如果租車人的年紀 &gt; 26 歲，可以便宜好像幾百塊錢，還能租賃豪華車款(但我們可能不需要就是了)，於是就連不需要開車的我，為了省錢於是也申請了國際駕照(但到了現場後才知道，必須要看開車的人是誰，如果有另一個 26 歲以下的人要開車，那麼他也得算是一個駕駛，那租車就不能比較便宜了)
想不到吧 4/23 晚上八點，我完成了登機報到的手續，看完座位後，我發現了一件嚴重的事情
當初我的護照是我爸幫我辦的，但他不知道我的英文拼音一直以來都是用 O 而不是 U，而這次也是我第一次使用虎航來訂機票，一沒注意就用了習慣的名字，而不是護照的名字訂機票，我就這樣看到我的機票名字跟我的護照差了一個英文字母，愣神了三十秒，馬上開始查怎麼辦。
所幸最後是發現登機前四小時都能免費調整，所以我靠著一通電話打給虎航客服，就請客服幫我把名字調整完畢。當時九點左右，也是好險虎航的人還沒下班，我就這樣有大驚而無險的躲掉了上不了飛機的超級窘境。
Eric 說他當時也整個傻了，想說突然變成要自己去濟州島是怎樣。
4/24 濟州島首日 出發出發出發 這次去機場的交通，我們選擇了同事推薦的 tripool，中間可以設置一個接駁點去接 Eric 總共大概是一千台幣左右。我們約凌晨三點到我家，三點半到 Eric 家，預計四點可以到機場，大概就是起飛的兩個半小時前。
在我們去機場的是一位姊姊，他在跟我們聊之前的乘客跟他分享的冰島旅程，據說當地的人經常在暴風雪中開車，對我們來說很難想像，對他們來說則是日常，但大概可以猜應該就像台灣人看地震那樣司空見慣的感覺吧。
好累，超級累，凌晨三點起床真的不是人幹的，早餐連茶葉蛋都吃不太下，四肢都有無力的感覺。
但這麼早到機場，就有很多時間可以下聯盟戰棋了。
超級卡&hellip;不知道是網路問題還是 teamviewer 問題，整個玩不動。
這幾天台灣的天氣可能因為季節，氣流感覺是十分的不穩定，但飛過一半的路程後，整個天氣非常平和，到降落前都幾乎不再有任何顛頗。
抵達濟州島 我們跟韓國有一個小時的時差，九點多到濟州島時，是一個非常好的天氣，清涼而舒爽，聽老婆說這時的台北正在下超爆大雨。
我們先搭乘了接駁車，前往樂天的租車地點，租車公司一開始給了我們一台已經開了九萬公里的車，結果一連發了幾次都發不動，工作人員於是把我們帶到另一台開了八萬七千公里的車，ㄏㄏ，發動了。
原本我對濟州島的印象是一個鬧區，因為是個聽過的地點，而且印象中的觀光地區總是會比較人擠人感，但真的來到這邊後發現平房比較多，街景來說也沒有那麼多類似東區那種高級的商店街，是一個很慢的生活圈。
濟州島君悅 我們先到了酒店，想說放好行李後再開始行動。
繼 w taipei, MO bangkok, MO hongkong 之後，濟州島君悅是我第四間入住的私享合作酒店，光是酒店的入口，那種開闊的挑高感就讓人感到很氣派。
然後還有好像是濟州島這邊的吉祥物
由於此時還沒過十二點，我們的房間還沒準備好，於是我們就先到街上晃一晃，打算吃過晚餐後再開始逛逛酒店內部。
一路從酒店晃到朋友原本想帶購的墨鏡，說是有 apex 聯名的很潮，但最後也沒買哈哈哈。這間店在百貨裡，但相對日本的百貨區，這邊實在說不上擁擠。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 4~7</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 大阪 USJ 前往大阪 USJ 前幾天的天氣讓我們沒辦法輕鬆地遊玩，回到家都因為一整天的寒冷而疲憊不堪，因此即使到了這難得的環球行程，我們還是選擇八點起床，而不是像網路上攻略那樣提早入場 QQ。
再去環球的地鐵上，我們遇到了好幾次的列車暫停事件，其實也不只是這天，我們第一天到大阪就有遇到列車中途停下來的情況了，腦中想到日本很常有人跳軌的都市傳說，不知道是不是真的。
「進環球影城就像上完大號，不是我沖就是你沖」
地鐵一到站，就能感覺到周圍的人腳步有在加速，地鐵站往園區的路上是一條長長的商店街，我們在一旁的 lawson 買了兩個飯糰，就匆匆跟著人群走往入口處了。
霍格華茲 &amp; 小攤販 &amp; SING &amp; 遊行 說來慚愧，對於園區沒有特別熱衷的我，事前幾乎沒有任何的準備，先載園區 app、或是快速通關提早入園這種東西，我都覺得要多花時間多花錢很不情願，所以幾乎是白紙狀態走進園區的。
前一次來到這種規模的樂園是在高中時去香港迪士尼了，進來後真的會因為這邊的街景設計、氛圍不自覺的嘴角上揚，看著路人開心的談天、npc 活潑的與小朋友互動，心情真的會跟著愉悅起來。
我們先往離入口最近的主題區 - 霍格華茲前進，路上看到了奶油啤酒，排隊買了一杯，配著我們剛剛買的飯糰當作本日的早餐
在這四五度的天氣裡，拿著冷冷的奶油啤酒就會送一隻冷到沒有知覺的手 XD
霍格華茲園區的街景圖
據說這邊排最長的設施叫做「哈利波特的禁忌之旅」，於是我們就以此為目標，走進了氣派的城堡&hellip;外面的排隊隊伍&hellip;看著隊伍旁的告示牌，居然也要等四十分鐘&hellip;
裡面的內裝&hellip;因為感覺實際在園區裡感受到的氛圍不是幾張照片可以傳達的，所以就簡單拍拍留作紀念而已
「哈利波特的禁忌之旅」超級好玩，是一個搭配 3D 眼鏡的雲霄飛車，以前有在世貿玩過晉級的巨人的 3D 體驗，但當時的座位沒有像雲霄飛車有這麼大幅度的位移量，但看到的場警是穿越整個城市那樣的感覺，這種不協調感帶來的的 3D 暈滿不舒服的。
不過這裡的體驗完全不一樣，在雲霄飛車上的加速度搭配 3D 眼鏡效果十分好，有刺激有劇情，還不會有嚴重的不舒服感，只可惜出來之後發現，原本 40 分鐘的排隊時間，現在變 80 分鐘了，原本想再玩一次的我們只好摸摸鼻子去看下一個設施。
一旁的鷹馬飛行，65 分鐘，ok 我們決定離開霍格華茲。
接著我們回到比較像主幹道的地方，發現了一旁的 SING 是室內的，而且不是個主題園區所以人很少，可以避寒又不用排隊，大好!!
但走近看之後發現是有時刻表的，於是我們買了一旁的熱狗堡，搭配著湖景跟冷風度過了等待時間。
SING 的劇場裡面是真人穿著布偶裝在舞台上熱血唱跳，看完真的覺得這些工作人員的熱情太離譜了，厚重的布偶裝還能劈腿到處跑跳以及跟台下互動，也成功地給觀眾們帶來愉快的氣氛，歌聲也很好聽(但我還是猜是預錄的，不可能有這麼多體力唱吧 XD)
離開劇場，路上剛好有遊行，大家頂著冷冷的天氣還是帶上了熱情的態度，很強!!
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</guid>
    <description><![CDATA[四月底的泰國香港行，是因為尾牙抽到了香港文華的住宿券，想說要搭配一個東南亞行程，所以最終決定了這趟旅行。
而這次十二月的大阪之旅，是因為尾牙抽到了東北亞的來回機票一張，而韓國 vs 日本的對決中，大阪的環球搶下了勝利。
這真的是四份工作以來，第一次感覺到身處的產業，對自己的生活影響是如此巨大。要是沒有進到旅遊業，一年出國一次大概就是我的極限，也不會有機會認識這麼多高級酒店品牌。
第一天 2023 的第三次出國，是真的駕輕就熟了，早早抵達機場，輕鬆 check in + 辦完託運跟拿網路，一切都順其自然地完成，甚至沒把做這些事情的印象寫進大腦的記憶體哩，真的比較清楚記得的是早起好睏。
入境關西機場大概是下午兩點左右了，而下榻的地點在通天閣附近，我們最後決定搭機場快線到天王寺，然後再看要走路還是轉車去到飯店。
我們決定走路，目的是多看一點日本的景色。事後來看，這顯然是我們還沒見識過日本的冬天 &amp; 被第一天來日本的熱情給沖昏了頭，我們花了大概二十分鐘走在 10 度左右的日本街頭 with 一直無情往我們頭上吹的寒風，好冷&hellip;真的超冷&hellip;，我們完全小看了日本的冬天，這二十分鐘把我們第一天的體力吹了個光。
Hotel Wing International Premium Osaka-Shinsekai 由於前一次在曼谷把行李從一個酒店拖到下一個酒店真的把我們累壞了，我們決定這趟行程就在一個酒店住好住滿。
終於抵達酒店，這次沒有中文流利的客服，但此時的我們大概也有 N4 等級的程度了，加上一些手語，也算是順利的完成了酒店的 check in。
此時大概是下午四點多了，早起搭飛機 + 一直吹冷風，此時的我們能接受的只有耍費行程，剛好離附近拉麵店的開店時間大概還剩不到一小時，先休息再說。
大阪首晚 我們的目標明確，這次再訪日本，至少得吃三碗拉麵，擇餐不如撞餐，而且在這冷冷的天裡吃將將好。
好吃，比起豚骨好像還是少了一點爽度，但在這個時間點這份餐點確實地幫我們暖了身子也補充了一些能量。
吃飽喝足，打算回飯店來規劃一下接下來的行程，不免俗的我們起了一些爭執，吵累了老婆睡了個覺，而我拍了個照。
睡醒了，日本行繼續，出發找了一間章魚燒吃吃
然後到新世界商圈探索一下酒店周圍的店家。
不知不覺不小心，走進了這邊的麥當勞，外帶最後一份消夜，就回酒店休息了。
我們也決定了明後兩天要使用大阪周遊券，可以讓我們在特定的地鐵中不用另外買車票，然後也有非常多的景點跟活動可以免費/折扣去參觀或參加。
第二天 這間飯店也有 buffet 早餐，但是普評，總體來說都有點過鹹，可以體驗，但不做推薦 XD。
接著就是要去地鐵站買大阪周遊券，據我們所查需要到地鐵站的站長室購買，但我們所處的這個動物園站也是很有趣，從某個出口進去地鐵站後，要先進站，才能走到站長室，等於要先買票才能去到站長室，我們是靠著手機畫面、各種手語加上支離破碎的單字才成功讓站務員了解我們的目的，才沒有多花到車票錢。
到站長室後整個購買流程算滿順利的，因為看起來到站長這種職位，會有一些英文的底子在，溝通上來說就順利不少。
大阪城 來到了大阪城旁邊的捷運站，一出捷運站就看到特別的建築
繼續往前走，開始可以看到小小的大阪城以及護城河
當天的遊客不少，太陽很大但氣溫仍然很低，可能是因為這樣，我的腦袋沒辦法順利的把我帶入這座城曾經重要的戰略情景，雖然再進到城門時，確實有被城門的壯闊感給吸引，但在城區內閒晃時只感覺在逛一個景點而已
接著我們靠著周遊券，免費 &amp; 不用跟人家排隊買票，輕鬆愜意的進了天守閣
進了天守閣就不一樣了，室內的溫暖和文物一下就讓我對大阪城的歷史來了興趣，果斷決定今晚就得了解豐臣秀吉、德川家康等等歷史人物的關係以及當時日本戰國時代的故事背景
最後也上了天守閣的瞭望台，體驗了一下當年打仗時，是如何去遠眺敵軍、查看戰情的那種視野，但最後還是被寒風狠狠地刮回現實
大阪城海洋堂 逛到城區內的某間平房建築時我們走了進去，這邊看起來像個商業中心，有賣各式各樣的周邊以及公仔，還有丟手裏劍的體驗
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 香港 day 7~8</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230504/</link>
    <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230504/</guid>
    <description><![CDATA[終於來到這趟旅行的最後一 part，我們要來使用 2022 在私享尾牙抽到的香港文華海景套房三天兩夜的 voucher 了!!
第六夜 in Hong Kong 入境香港已經是 6 點左右的事情了，我們帶著一大一小的行李箱、後背包以及在曼谷機場買的一些伴手禮，快步地趕往香港機場快線。
iphone apple pay 的八達通很方便的讓我們加了值並趕上了最近一班機場快線。。 不得不說任何通勤包括搭飛機，真的都是滿累人的行程，所幸機場快線的座位滿舒服的，也不像飛機有那種偶發的顛頗情況，我們享受了個短暫的小休息。
初訪香港文華 經歷了快線、轉車、十分鐘左右的步行，我們終於抵達了這趟旅程含金量最高的環節，有一段小插曲是，來到香港市中心後，我們才發現我們在曼谷機場買的紅茶好像掉在機場快線的手推車了&hellip;&hellip;，這個紅茶只跟了我們一趟飛機了旅程，甚至也還沒開封就弄丟了&hellip; so sad。
香港文華在中環，從捷運站出來之後我們又走了好一段路，最後是走進了一棟有點像百貨的地方，才找到進到飯店的入口，對初次來到的我們來說這個入口算滿隱密的。
大廳
可能由於入住的房型是套房，我們辦理完 check in 後就被請到了文華閣，迎面而來的就是 welcome drink 跟一個包裝精緻的迎賓禮。
文華閣
完成會員註冊跟一些入住確認後，就帶我們來到了房間，這邊一樣有幫我們把行李送到房間的服務，這就是高級飯店的奢華讚讚讚。
開箱房間 要不是佛心公司私享旅遊的尾牙獎品，我真的不知道我要到哪一年，才能跟老婆兩人入住這種等級的房間。
房間內部由三個大區域組成，客廳、臥室以及浴室。
套房客廳
有副望遠鏡的神奇書桌&hellip;
飯店以及公司同事的手寫溫暖小卡
浮誇的浴室
浴室的備品，身為男人實在對這類型的東西不熟，不過老婆說還不錯。
臥室
走廊設計
入住提醒跟木質感房卡
稍稍休息跟看了一點 LOL 的比賽之後，我們出了門想在附近找點吃的，雖然此時我們因為有吃飛機餐，也吃不下什麼東西，但總是覺得來了香港沒吃一些道地的食物有點太可惜了。
香港的街景，五月的香港空氣，是那種廢棄 &amp; 黏黏的體感
最後是買了公仔麵跟忘記什麼東西了(玩了六天+搭飛機+拖著行李走來走去真的太累了，腦子記憶體直接用完，甚至也忘了拍照)，吃飽喝足、把 lol 比賽看完(飯店的工作人員還特地給了我們轉接線讓我們可以用電視螢幕看 ipad 的 youtube)，再泡個 chill 到不行的熱水澡，滿足的上了舒服到不行的雙人床。
第七天 為了吃到高級的 buffet 早餐，我們還是設了鬧鐘讓自己有足夠的時間享用美食。
起床時拍的窗外的維多利亞港照
Buffet 相當好吃，但跟昨晚一樣，只想到吃，沒想到拍照。
大嶼山與大佛 參考了前一天接待我們進酒店的櫃檯的建議後，決定與其去看我們前幾天在曼谷已經逛過好多趟的百貨公司，不如在吃的超飽的早餐之後，去大嶼山看大佛，順便體驗一下都市以外的景色。
隨著捷運往大嶼山走，一路上都有不同的風景
接著要買纜車門票，才能前往到大佛的位置，有趣的地方是排購買纜車門票的隊伍，使用網路訂票的人，比現場買票的人還多，我們現場買票的人甚至可以更早的到達搭纜車的登車口。
總共大概排二十分鐘左右，終於開始搭纜車了，我再次體驗到，我真的非常不喜歡在高處往低處看的感覺，那種在高處邊界往下看就是地面的那種懸空感，痛苦。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 曼谷 day 4~6</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</link>
    <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</guid>
    <description><![CDATA[寫這段回憶的時候，已經是 2024/02/01 了，跨年寫遊記真遊我的 XD。
第四天 本日的行程是在 klook 上物色到的芭達雅一日遊，包含了從飯店接送到上船點的雙條車、一些水上活動、午餐、以及在格蘭島上的自由活動時間。
揚帆出航 當然還是得先到港口拉，一早 klook 安排的司機就來到我們的飯店一樓載我們出發。泰國的計程車種類之一 - 雙條車，在第四天讓我們搭到了。
這台車沿途停靠了五六間飯店，載了十位左右的客人上車，其中有兩人會講中文，一位高雄人一位大陸人，聽他們說前一天還去動物園摸了老虎。
然後還有三位看起來像前一天晚上抽嗨了的中亞的人，車子紅燈時他們甚至還跳下車跟路邊的保全借火點菸 XD
到了港口後，我們這幾天一值擔心會下雨的心情算是一掃而空了，因為前幾天的天氣預報都說今天是雨天，而水上活動最怕雨天了。
大好天氣芭達雅
接著出現了十台左右的雙條車，都載著跟我們一樣要去玩水上活動的遊客們。大家各自被分配到了會自己語言的導遊旁邊。接著我們就搭上那種小型的快艇，用超快超晃的航行節奏出航了。
說來慚愧，對我有著救命之恩的這位導遊，我卻忘了他叫阿強還是小羅&hellip;，至於是什麼救命之恩呢?後面的故事會提到的 XD
想玩，得從飛開始 他們居然在海中央弄出了一個由氣墊組成的休息站，可以容納一兩百人那種大小，大家就在這邊排隊等待第一個活動 - 飛行傘，會由一艘小艇拖著一頂飛行傘，而我們就在飛行傘上，隨著小艇快速衝出，我們也會因此被飛行傘拉飛起來，環繞休息站一周就算結束了這個活動。
由於過程中會小落水一下，所以工作人員讓我們把眼鏡、拖鞋等等可能掉到水裡就找不到的東西，或怕濕掉的衣服都先放在一旁。
超好玩!! 但是時間真的很短，而且排隊人潮也很多，真的等了很久才換我們，要多玩一次的話還得再另外多付錢。
我們這團的人都玩過後，導遊就帶我們出發前往下一個遊玩點了。
GG 我的拖鞋在剛剛的飛行傘站上&hellip;&hellip;忘了穿走&hellip;&hellip;下一站是有著柏油路的海邊以及超多碎石碎貝殼的地方&hellip;
要頂著烈日下的柏油路 &amp; 採到尖銳物品的風險，我不太知道接下來怎麼辦，茫茫海中央，有什麼可以拯救我&hellip;
出現了!!!導遊的拖鞋
導遊跟我說他們襪子超級厚，拖鞋借我穿沒問題的。
這就是這天的救命之恩小故事 XD
當下真的是難以用言語形容我的感激之心
阿羅借給我拖鞋後我們還去了一個搭乘玻璃船的活動，但實在有點無聊，而且沒什麼印象點、比借拖鞋的印象還薄弱&hellip;
格蘭島 本日的主要水上活動進行之地，其實我們也只是待在這個沙灘的範圍內而已，也沒有真的走完整個小島。
第一個騎乘水上摩托車，教練就坐在後面，讓我們自己操縱看看，催了兩三次油門發現超爆難控制，浪一直撞擊摩托車的底部，跟路上的摩托車完全不一樣的感覺，超難駕駛，轉彎想壓車更是難上加難。
香蕉船就是坐在綁在水上摩托車後面的氣墊船，所以搭乘過程中就是一直喝摩托車噴起來的水流，痛苦。值得一提的是他們問我們最後想不想被甩下來，我們說好，然後用我們的物理小知識讓自己成功沒被甩下來 XD
水上的活動都滿好玩的，旁邊的工作人員也幫我們捕捉了一些遊玩的照片，最後再用一張一百/有框的三百賣給我們&hellip;(跟日後去日本的價格比起來好像也是便宜不少)
到了午飯時間，工作人員幫我們跟說中文的幾位團夥安排一起幹飯，這餐的炸物，可能都放了一兩個小時了ㄏㄏ，但玩完水的我們實在有夠餓，對於水準普普的菜色也是爆吃了一頓。
吃飽後我們去旁邊的小店面買了一雙拖鞋，然後就躺在沙灘上，海邊的沙子很細，水很藍，說真的景色跟台灣的北海岸滿布一樣的。玩一下水之後就在 klook 給我們留的位子上歇會兒，這時其實遠處的烏雲已經開始雷聲轟轟作響了。似乎也還有滴到幾滴小雨。
下午兩三點，我們要啟程出發去最後一個點了，是一個由三四艘船綁在一起的休息站，我們要在這邊浮淺跟玩船上的溜滑梯。
此時天公不做美了，小雨讓水有些混濁，雖然還是可以看到明顯的小魚群，但是已經跟清澈沾不上邊了。
船上的溜滑梯短短一節，但是坡度超陡超光滑，坐上去咻一下馬上衝進水裡，沒做好心理準備的我嗆了一鼻子水，只玩了一次就不想玩了 XD
這時在海上遠遠的回看芭達雅，發現原本看的到大樓的海岸，變成一片霧濛濛，只能依稀看到大樓的殘影，推測一定是發生了像前一天那種超級大雨，雨勢大到把海邊的景象都給遮住了
下午三四點，我們本日的行程算是結束了，小快艇於是帶著我們要回到芭達雅，但沒想到當地的予是真的太大，船長只能先把船停在大雨區的邊緣，等待風雨小了再入港，算是滿有趣的體驗。
兩小時驚魂記 下了船，買完工作人員幫我們拍的照片後，我們回到了飯店整理行李，拖著一大一小總共大約三十公斤的行李箱準備回程曼谷。
根據前一天在曼谷售票人員的說法，我們只要去到芭達雅的 terminal 就可以找到可以搭回曼谷的 Vans/遊覽車。
於是我們就去了芭達雅的北 terminal 想在這邊上車，但是與這邊的售票員顯然有點溝通障礙，我們表達我們有兩個大行李箱需要上車，售票人員卻是搖搖頭說 no luggage，我們當下心裡就有點慌，想問他是需要加錢還是怎麼樣，但是售票員只有一直表達否定的搖頭。我們在北 terminal 轉了兩三圈後發現現在可能是末班車要發車的時間了。心理的焦急大概有 60 分。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 曼谷 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230429/</link>
    <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230429/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 事前準備 泰簽 by 易遊網(需要七個左右的工作日) 益生菌 + 止瀉藥 by 存我信用卡的藥局(這是合法的嗎???) wifi sim 卡 by KKday 充電器的轉接頭 by 南機場夜市的小店面(但貌似可以直接插台灣的插頭) 0 元泰銖，因為聽說當地的 super rich 換比較划算 雖然不想，但是這次的泰國之旅出發時是帶著剛從腸胃型感冒康復的身體出國的&hellip;脹氣與烙賽的交織填滿了我出國的前一整周。 行程安排 出入境 擔心出國人潮眾多，九點四十的飛機，我們五點就出門六點就到機場，抵達的時候星宇的櫃台甚至還沒上班。
東摸摸西晃晃，換個港幣，拿個網路，最後跑去漢堡王吃了一個大漢堡(印象中漢堡王的漢堡小小的阿，這一個直接大到吃不完，然後吃完還脹氣)，終於是等到可以托運行李的時間了。
三折肱而成良醫三出國而成良旅客，駕輕就熟的出境後，迎接我們的是延誤三十分鐘的飛機，但也是藉著這個機會才知道旅遊不便險要延誤四個小時才有理賠。
我們的航班 星宇的飛機餐看起來滿好吃的，可惜我的肚子已經被空氣填飽了。
抵達泰國，蘇凡納布機場不愧是曼谷主要的民用機場，從隊伍的尾端根本看不到入境的盡頭。終於來到辦理辦理入境的櫃台附近時，發現排隊實在有點雜亂無章，有的地方一個櫃台協助一列人辦理，有的地方一個櫃台協助兩列人辦理，還有的地方兩個櫃台協助一列人辦理，這速度不是差了四倍嗎&hellip;要是沒有早點發現，鐵定等到牙起來。
入境機場的泰國女人 vs 台灣女人 前進 The Quartier Boutique Hotel 入境時，時間已經是下午四點左右，原本計畫要在這天去逛洽圖洽 &amp; 暹羅百麗宮只能放棄了，畢竟此時的我們提著一大一小兩個行李箱，要用這個狀態逛街太困難了。
來到當地，先換貨幣，super rich，匯率甜蜜。如果可以的話，盡可能換成百元以下的鈔票，千元大鈔在泰國連捷運的自動買票機都不收。
進到一個國家最先體驗的就是當地的交通，要去飯店的我們，可以搭配使用的交通工具有
機捷 捷運 船 計程車 窮光蛋如咱，搭乘了大眾運輸工具，機捷轉捷運。
泰國機捷有廁所，而且也的確有廁所味。 花了快四十分鐘，終於抵達離飯店最近的捷運站後，發現了一件悲報&ndash;我們距離飯店還有十七分鐘的走路時間，也是在這個時候我們發現了泰國的人行道跟馬路之間沒有斜坡，所以每過一次馬路，我們都得把行李提上提下大概十五公分，持續這樣子十七分鐘，抵達飯店我們大概只剩兩成體力了。這時大概下午五點鐘。
人生第一個在曼谷的夜晚 由於人生經歷偏向乖乖牌，加上這天的舟車勞頓，我們實在沒有對曼谷精采的夜生活有太多的遐想，我們只想好好吃個飯，回到飯店使用泡在浴缸躺在床。
我們找了一間離飯店很近，而且看起來十分道地的家常菜餐廳。老闆娘十分熱情，加上還不錯的英文能力，成功的推銷了我們幾道餐點 &amp; 西瓜汁，我們最後點了四菜一湯兩杯西瓜汁，不到一千泰銖。
這餐的菜色讓我們實實在在的體驗到了道地的感覺。
鹹魚炒飯，還不錯的炒飯，鹹魚的存在感不高，中規中矩很家常。 炒食蔬，青菜味之外就是辣，泰式的辣。 咖哩牛，泰式的咖哩，泰式的辣。 泰式蝦餅，我們原本期待可以吃到台灣那種粉漿蝦餅的始祖，但原來粉漿蝦餅的始祖就是來自台灣，這個泰國蝦餅我們實在&hellip;&hellip;不合口味哈哈。 冬陰湯辣，好喝到不行，這就是我最愛的酸辣味，但這碗湯，深深地影響了我接下來三天的腸胃&hellip;&hellip; 西瓜汁，好喝死了，我愛不用處理籽的水果。 吃飽喝足，回到飯店，發現泰國的飯店沒有飲水機，也不建議自來水拿去煮成飲用水，而這時我的胃也開始感覺有點不對勁，我還在想是不是腸胃型感冒的原因，決定去便利商店買個優酪乳跟水救援一下。
飯店跟便利商店之間的小路真的有夠小，而且幾乎沒有給行人走的地方，車子又有夠多，轉彎處沒有鏡子，路燈也不是十分亮，走起來真的十分危險。
回到飯店，肚子的陣痛還是有點嚴重，於是我稍作休息、進行水瀉活動，然後淋浴、泡澡，接著想說趁著老婆還在吹頭髮時來熱敷 15 分鐘的眼睛休息一下，但沒想到再次睜眼已經是第二天早上了。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行首部曲 - 福岡三天三夜 day 3 &amp; 4</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</guid>
    <description><![CDATA[Day 3 東長寺看地獄 夫人是日本寺廟的小粉絲，這次來日本就是為了看各種古式建築跟宗教遺跡，東長寺裡有一尊十分大的的佛像，見到的第一眼讓我想到大佛普拉斯這部電影。
大佛底下還有參觀地獄 &amp; 極樂世界的路線，最尾端的通道，給予了我們視覺、聽覺、觸覺一種全新的體驗，推薦大家可以走走看。
太宰府套票 本日最大的觀光主題就是太宰府之行，看過一些買票推薦後，我們前往了天神車站購買了有送梅枝餅的太宰府套票。
太宰府天滿宮距離我們留宿的天神市區其實有一段距離，大約得搭半小時左右的電車才會抵達。
暖暮 下車後差不多是午餐時間，在五角碗一蘭與暖暮的抉擇中，我們選擇了台灣沒有的拉麵。但排隊時後面排著一對熱烈聊天的台灣情侶，差點誤以為我又回到台灣了。
不負咱望，這是本趟旅行最愛的一款拉麵(夫人說這跟長浜是不同類型，但都屬於頂級的一餐)，送他一個版面。
太宰府漫遊 太宰府內有許多的御神牛，相傳摸一摸會帶來好運。
能把牛角拍成天線寶寶的天線，我看夫人的照相技術也沒有比我好多少。
12 月太宰府天滿宮的景色
在神社聯名好友區，有很多小生活看起來過得十分愜意的貓貓。
梅枝餅 又是飽到不行的一個下午，但免費的梅枝餅還是一定得吃的，每張票可以換兩塊梅枝餅，所以我們分別去了兩間店吃。
第一間店的餅皮是外脆內軟，包著類似紅豆餅的餡料，吃起來像烤過的麻糬，我給 85 分。
第二間店外軟內軟，吃起來就是大份的麻糬，對我的吸引程度比較低，大概 75 分。
梅枝餅都是現做的樣子，吃起來都是熱熱的。
蜜蜂冰淇淋 一直以來我都超級想吃吃看整塊蜂巢蜜，這是華農兄弟 youtube 頻道給我的印象。
哇，這種糖，哇 - 華農兄弟
閒逛天滿宮表參道時，剛好看到了這麼一間店。
超愛蜂蜜味道的我，這個嘗鮮的機會就在我眼前，鐵定不能放過。
這絕對是可以獲得糖尿病的好味道，蜂蜜的甜 + 香草冰淇淋的甜，甜到牙齒喉嚨都痛了，我個人是滿 enjoy 的。
但是&hellip;蜂巢的蠟&hellip;塞滿了我的牙縫，接下來的半小時我的舌頭都在辛苦的把這些蜜蠟剔出來，總體來說，我以後不會再吃這種蜂巢蜜了&hellip;蜂蜜就夠讚了。
買伴手禮 離開前，大包小包的零食+伴手禮，大概也買了兩千台幣左右。
下午四點，也是個可以告別太宰府，回飯店小歇的好時機了。
石原牛 這一天突然很想吃日本的燒烤，來給今天同樣走了兩萬步的我們一點慰勞，剛好在飯店附近的博多河岸城裡面，看到了一間看起來等級不錯的燒烤店。
肉的油花滿好看的，沙拉跟前菜也是非常好吃，湯的部分也在水準以上。
應夫人要求，吃牛肉要再比一次牛角給他雪恥太宰府沒拍好的機會。
受惠於當時便宜的匯率，日幣 2500 + 3500 兩個 set + 一些酒水跟額外的費用，最後換算成台幣總共 1664 元，一個人八百對我們來說也是可以接受的 CP 值了。
博多車站批購內衣襪子 在前兩天分別買過一套內褲和襪子後，我已經確定了這兩樣東西我喜歡的款式，於是再度回到博多，一口氣買了八條內褲 + 15 雙襪子，大滿足。
回到飯店後發現襪子買錯款式，大悽慘。
Day 4 早餐 住在 The Breakfast hotel，勢必得吃吃看他們的 breakfast。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
