<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>東京 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%9D%B1%E4%BA%AC/</link>
        <description>東京 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%9D%B1%E4%BA%AC/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202406 東京員工旅遊</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Jun 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240607/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 let&rsquo;s goooooo 松山 airport 老早就起床，從中正橋頭搭公車前往松山機場，手機的相機跟我的眼睛一樣還沒睡醒，看什麼都是糊的
由於時間太早，六點捷運的班次太難抓了，因此選擇搭公車，沒想到速度比捷運快，而且可能因為太早，整個車程超順利沒塞車
這是我第一次搭松山機場的國際線，之前只有飛台東的時候來過這邊。
託運完整個超困的，七八點的飛機真的夠累
只有一條檢查手提行李的走道，出關到登機口大概就三分鐘路程
跟桃園機場比起來，天花板很低，整個平面空間很小，但不知怎麼有種溫馨的感覺 XD
看的到飛機的廁所
飛機餐，我就最愛這種義式餐點，濃郁的醬汁配上麵條，超級好吃
飛機上，後面坐的嬰兒超級吵，想睡都沒得睡，日航的空姐笑容超級巨大
起飛前下載好了一些 netflix 電影，印象最深的是巴黎深淵應該叫鯊魚滅巴黎，演員花式送頭，看到整個人都不舒服想扁白癡
降落時磅己咧鳩大力
落地羽田 出發前，公司的顧問團隊幫我們整理好了簡潔美麗的行程表。以及神奇宣示
東京的機場一如往常的人多
天氣大好，六月的東京比六月的台北涼太多了，是非常舒服的氣溫
老闆幫我們包了兩台八人座的車，落地前他們就準備好了，司機也都會講中文，十分優質的體驗
開了半小時左右，我們來到了皇居，四季東京大手町飯店就在旁邊
東京大手町四季 聽說東京這邊由於寸土寸金，所以飯店都蓋得比較高，這邊的飯店都建在大樓的 30 層樓以上，30 樓以下一般是辦公室
四季內部
我的房間，一進房右手邊就是超大浴室，左手邊是睡覺的地方跟桌椅
備品
花了五秒研究的水龍頭，我覺得這種日常用品還是越簡單越好，還要讓 user 思考怎麼使用就有點設計過頭了
超爆好吃的葡萄，每間房間都有的話可以理解這個為什麼這間酒店可以賣到這麼貴
平板控制，好像能開關燈跟調整窗簾或音響之類的，但我們懶得研究
房間看皇居的景色
隔壁大樓的停機坪，如果飯店沒蓋在這麼高的地方就真的會被隔壁大樓擋住了
出門溜搭 - 東京車站 老闆讓我們大家各自休息一下，由於我們的晚餐會在跟酒店人員們稍微 social 之後才吃，而且飛機餐也還算滿早吃的，所以我跟 Eric 決定去東京車站附近晃晃，看有沒有吃的
平日的東京街頭
路邊經過無人商店，店員跟客人都沒有
東京車站就不一樣了，人超級多
由於時間還是有點緊湊，我們就速速找了間拉麵店，不到一千日幣，我覺得滿好吃的，但 Eric 一路念回飯店，說這間只有 30 分 XD
吃完後 Eric 說想找日本星巴克才有的特別飲料，我們就發現了這間在神奇樓梯上的星巴克
沒賣ㄏㄏ，但在回飯店的路上發現另外一間，終於是給他買到他要的神奇水果咖啡了
四季大手町 環境介紹 回到酒店，我才發現，行前公司一職叮嚀要帶的名片&hellip;我忘記帶了&hellip;感覺超雷的&hellip;超崩潰&hellip;
但也是沒辦法，名片離我幾千公里遠，只能有禮貌的道歉 + 打招呼了
接著酒店的人就開始帶我們認識四季，包括造景、酒窖、健身房、游泳池、餐廳等等
最後也帶我們進行了一些房間介紹，但可能入住的客人較多，有些房型就沒能跟我們開箱分享了
VIRTÙ 酒吧 傍晚時分，認識完了酒店，我們被帶來 “2023 年亞洲 50 最佳酒吧”活動中，被評選為第 20 名最佳酒吧的 VIRTÙ 酒吧]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
