<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>香港 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/</link>
        <description>香港 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E9%A6%99%E6%B8%AF/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 香港 day 7~8</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230504/</link>
    <pubDate>Thu, 04 May 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230504/</guid>
    <description><![CDATA[終於來到這趟旅行的最後一 part，我們要來使用 2022 在私享尾牙抽到的香港文華海景套房三天兩夜的 voucher 了!!
第六夜 in Hong Kong 入境香港已經是 6 點左右的事情了，我們帶著一大一小的行李箱、後背包以及在曼谷機場買的一些伴手禮，快步地趕往香港機場快線。
iphone apple pay 的八達通很方便的讓我們加了值並趕上了最近一班機場快線。。 不得不說任何通勤包括搭飛機，真的都是滿累人的行程，所幸機場快線的座位滿舒服的，也不像飛機有那種偶發的顛頗情況，我們享受了個短暫的小休息。
初訪香港文華 經歷了快線、轉車、十分鐘左右的步行，我們終於抵達了這趟旅程含金量最高的環節，有一段小插曲是，來到香港市中心後，我們才發現我們在曼谷機場買的紅茶好像掉在機場快線的手推車了&hellip;&hellip;，這個紅茶只跟了我們一趟飛機了旅程，甚至也還沒開封就弄丟了&hellip; so sad。
香港文華在中環，從捷運站出來之後我們又走了好一段路，最後是走進了一棟有點像百貨的地方，才找到進到飯店的入口，對初次來到的我們來說這個入口算滿隱密的。
大廳
可能由於入住的房型是套房，我們辦理完 check in 後就被請到了文華閣，迎面而來的就是 welcome drink 跟一個包裝精緻的迎賓禮。
文華閣
完成會員註冊跟一些入住確認後，就帶我們來到了房間，這邊一樣有幫我們把行李送到房間的服務，這就是高級飯店的奢華讚讚讚。
開箱房間 要不是佛心公司私享旅遊的尾牙獎品，我真的不知道我要到哪一年，才能跟老婆兩人入住這種等級的房間。
房間內部由三個大區域組成，客廳、臥室以及浴室。
套房客廳
有副望遠鏡的神奇書桌&hellip;
飯店以及公司同事的手寫溫暖小卡
浮誇的浴室
浴室的備品，身為男人實在對這類型的東西不熟，不過老婆說還不錯。
臥室
走廊設計
入住提醒跟木質感房卡
稍稍休息跟看了一點 LOL 的比賽之後，我們出了門想在附近找點吃的，雖然此時我們因為有吃飛機餐，也吃不下什麼東西，但總是覺得來了香港沒吃一些道地的食物有點太可惜了。
香港的街景，五月的香港空氣，是那種廢棄 &amp; 黏黏的體感
最後是買了公仔麵跟忘記什麼東西了(玩了六天+搭飛機+拖著行李走來走去真的太累了，腦子記憶體直接用完，甚至也忘了拍照)，吃飽喝足、把 lol 比賽看完(飯店的工作人員還特地給了我們轉接線讓我們可以用電視螢幕看 ipad 的 youtube)，再泡個 chill 到不行的熱水澡，滿足的上了舒服到不行的雙人床。
第七天 為了吃到高級的 buffet 早餐，我們還是設了鬧鐘讓自己有足夠的時間享用美食。
起床時拍的窗外的維多利亞港照
Buffet 相當好吃，但跟昨晚一樣，只想到吃，沒想到拍照。
大嶼山與大佛 參考了前一天接待我們進酒店的櫃檯的建議後，決定與其去看我們前幾天在曼谷已經逛過好多趟的百貨公司，不如在吃的超飽的早餐之後，去大嶼山看大佛，順便體驗一下都市以外的景色。
隨著捷運往大嶼山走，一路上都有不同的風景
接著要買纜車門票，才能前往到大佛的位置，有趣的地方是排購買纜車門票的隊伍，使用網路訂票的人，比現場買票的人還多，我們現場買票的人甚至可以更早的到達搭纜車的登車口。
總共大概排二十分鐘左右，終於開始搭纜車了，我再次體驗到，我真的非常不喜歡在高處往低處看的感覺，那種在高處邊界往下看就是地面的那種懸空感，痛苦。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
