<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>芭達雅 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E8%8A%AD%E9%81%94%E9%9B%85/</link>
        <description>芭達雅 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E8%8A%AD%E9%81%94%E9%9B%85/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 曼谷 day 4~6</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</link>
    <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</guid>
    <description><![CDATA[寫這段回憶的時候，已經是 2024/02/01 了，跨年寫遊記真遊我的 XD。
第四天 本日的行程是在 klook 上物色到的芭達雅一日遊，包含了從飯店接送到上船點的雙條車、一些水上活動、午餐、以及在格蘭島上的自由活動時間。
揚帆出航 當然還是得先到港口拉，一早 klook 安排的司機就來到我們的飯店一樓載我們出發。泰國的計程車種類之一 - 雙條車，在第四天讓我們搭到了。
這台車沿途停靠了五六間飯店，載了十位左右的客人上車，其中有兩人會講中文，一位高雄人一位大陸人，聽他們說前一天還去動物園摸了老虎。
然後還有三位看起來像前一天晚上抽嗨了的中亞的人，車子紅燈時他們甚至還跳下車跟路邊的保全借火點菸 XD
到了港口後，我們這幾天一值擔心會下雨的心情算是一掃而空了，因為前幾天的天氣預報都說今天是雨天，而水上活動最怕雨天了。
大好天氣芭達雅
接著出現了十台左右的雙條車，都載著跟我們一樣要去玩水上活動的遊客們。大家各自被分配到了會自己語言的導遊旁邊。接著我們就搭上那種小型的快艇，用超快超晃的航行節奏出航了。
說來慚愧，對我有著救命之恩的這位導遊，我卻忘了他叫阿強還是小羅&hellip;，至於是什麼救命之恩呢?後面的故事會提到的 XD
想玩，得從飛開始 他們居然在海中央弄出了一個由氣墊組成的休息站，可以容納一兩百人那種大小，大家就在這邊排隊等待第一個活動 - 飛行傘，會由一艘小艇拖著一頂飛行傘，而我們就在飛行傘上，隨著小艇快速衝出，我們也會因此被飛行傘拉飛起來，環繞休息站一周就算結束了這個活動。
由於過程中會小落水一下，所以工作人員讓我們把眼鏡、拖鞋等等可能掉到水裡就找不到的東西，或怕濕掉的衣服都先放在一旁。
超好玩!! 但是時間真的很短，而且排隊人潮也很多，真的等了很久才換我們，要多玩一次的話還得再另外多付錢。
我們這團的人都玩過後，導遊就帶我們出發前往下一個遊玩點了。
GG 我的拖鞋在剛剛的飛行傘站上&hellip;&hellip;忘了穿走&hellip;&hellip;下一站是有著柏油路的海邊以及超多碎石碎貝殼的地方&hellip;
要頂著烈日下的柏油路 &amp; 採到尖銳物品的風險，我不太知道接下來怎麼辦，茫茫海中央，有什麼可以拯救我&hellip;
出現了!!!導遊的拖鞋
導遊跟我說他們襪子超級厚，拖鞋借我穿沒問題的。
這就是這天的救命之恩小故事 XD
當下真的是難以用言語形容我的感激之心
阿羅借給我拖鞋後我們還去了一個搭乘玻璃船的活動，但實在有點無聊，而且沒什麼印象點、比借拖鞋的印象還薄弱&hellip;
格蘭島 本日的主要水上活動進行之地，其實我們也只是待在這個沙灘的範圍內而已，也沒有真的走完整個小島。
第一個騎乘水上摩托車，教練就坐在後面，讓我們自己操縱看看，催了兩三次油門發現超爆難控制，浪一直撞擊摩托車的底部，跟路上的摩托車完全不一樣的感覺，超難駕駛，轉彎想壓車更是難上加難。
香蕉船就是坐在綁在水上摩托車後面的氣墊船，所以搭乘過程中就是一直喝摩托車噴起來的水流，痛苦。值得一提的是他們問我們最後想不想被甩下來，我們說好，然後用我們的物理小知識讓自己成功沒被甩下來 XD
水上的活動都滿好玩的，旁邊的工作人員也幫我們捕捉了一些遊玩的照片，最後再用一張一百/有框的三百賣給我們&hellip;(跟日後去日本的價格比起來好像也是便宜不少)
到了午飯時間，工作人員幫我們跟說中文的幾位團夥安排一起幹飯，這餐的炸物，可能都放了一兩個小時了ㄏㄏ，但玩完水的我們實在有夠餓，對於水準普普的菜色也是爆吃了一頓。
吃飽後我們去旁邊的小店面買了一雙拖鞋，然後就躺在沙灘上，海邊的沙子很細，水很藍，說真的景色跟台灣的北海岸滿布一樣的。玩一下水之後就在 klook 給我們留的位子上歇會兒，這時其實遠處的烏雲已經開始雷聲轟轟作響了。似乎也還有滴到幾滴小雨。
下午兩三點，我們要啟程出發去最後一個點了，是一個由三四艘船綁在一起的休息站，我們要在這邊浮淺跟玩船上的溜滑梯。
此時天公不做美了，小雨讓水有些混濁，雖然還是可以看到明顯的小魚群，但是已經跟清澈沾不上邊了。
船上的溜滑梯短短一節，但是坡度超陡超光滑，坐上去咻一下馬上衝進水裡，沒做好心理準備的我嗆了一鼻子水，只玩了一次就不想玩了 XD
這時在海上遠遠的回看芭達雅，發現原本看的到大樓的海岸，變成一片霧濛濛，只能依稀看到大樓的殘影，推測一定是發生了像前一天那種超級大雨，雨勢大到把海邊的景象都給遮住了
下午三四點，我們本日的行程算是結束了，小快艇於是帶著我們要回到芭達雅，但沒想到當地的予是真的太大，船長只能先把船停在大雨區的邊緣，等待風雨小了再入港，算是滿有趣的體驗。
兩小時驚魂記 下了船，買完工作人員幫我們拍的照片後，我們回到了飯店整理行李，拖著一大一小總共大約三十公斤的行李箱準備回程曼谷。
根據前一天在曼谷售票人員的說法，我們只要去到芭達雅的 terminal 就可以找到可以搭回曼谷的 Vans/遊覽車。
於是我們就去了芭達雅的北 terminal 想在這邊上車，但是與這邊的售票員顯然有點溝通障礙，我們表達我們有兩個大行李箱需要上車，售票人員卻是搖搖頭說 no luggage，我們當下心裡就有點慌，想問他是需要加錢還是怎麼樣，但是售票員只有一直表達否定的搖頭。我們在北 terminal 轉了兩三圈後發現現在可能是末班車要發車的時間了。心理的焦急大概有 60 分。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
