<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>二月遊 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E4%BA%8C%E6%9C%88%E9%81%8A/</link>
        <description>二月遊 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E4%BA%8C%E6%9C%88%E9%81%8A/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>蜜月旅行首部曲 - 福岡三天三夜 day 3 &amp; 4</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230220/</guid>
    <description><![CDATA[Day 3 東長寺看地獄 夫人是日本寺廟的小粉絲，這次來日本就是為了看各種古式建築跟宗教遺跡，東長寺裡有一尊十分大的的佛像，見到的第一眼讓我想到大佛普拉斯這部電影。
大佛底下還有參觀地獄 &amp; 極樂世界的路線，最尾端的通道，給予了我們視覺、聽覺、觸覺一種全新的體驗，推薦大家可以走走看。
太宰府套票 本日最大的觀光主題就是太宰府之行，看過一些買票推薦後，我們前往了天神車站購買了有送梅枝餅的太宰府套票。
太宰府天滿宮距離我們留宿的天神市區其實有一段距離，大約得搭半小時左右的電車才會抵達。
暖暮 下車後差不多是午餐時間，在五角碗一蘭與暖暮的抉擇中，我們選擇了台灣沒有的拉麵。但排隊時後面排著一對熱烈聊天的台灣情侶，差點誤以為我又回到台灣了。
不負咱望，這是本趟旅行最愛的一款拉麵(夫人說這跟長浜是不同類型，但都屬於頂級的一餐)，送他一個版面。
太宰府漫遊 太宰府內有許多的御神牛，相傳摸一摸會帶來好運。
能把牛角拍成天線寶寶的天線，我看夫人的照相技術也沒有比我好多少。
12 月太宰府天滿宮的景色
在神社聯名好友區，有很多小生活看起來過得十分愜意的貓貓。
梅枝餅 又是飽到不行的一個下午，但免費的梅枝餅還是一定得吃的，每張票可以換兩塊梅枝餅，所以我們分別去了兩間店吃。
第一間店的餅皮是外脆內軟，包著類似紅豆餅的餡料，吃起來像烤過的麻糬，我給 85 分。
第二間店外軟內軟，吃起來就是大份的麻糬，對我的吸引程度比較低，大概 75 分。
梅枝餅都是現做的樣子，吃起來都是熱熱的。
蜜蜂冰淇淋 一直以來我都超級想吃吃看整塊蜂巢蜜，這是華農兄弟 youtube 頻道給我的印象。
哇，這種糖，哇 - 華農兄弟
閒逛天滿宮表參道時，剛好看到了這麼一間店。
超愛蜂蜜味道的我，這個嘗鮮的機會就在我眼前，鐵定不能放過。
這絕對是可以獲得糖尿病的好味道，蜂蜜的甜 + 香草冰淇淋的甜，甜到牙齒喉嚨都痛了，我個人是滿 enjoy 的。
但是&hellip;蜂巢的蠟&hellip;塞滿了我的牙縫，接下來的半小時我的舌頭都在辛苦的把這些蜜蠟剔出來，總體來說，我以後不會再吃這種蜂巢蜜了&hellip;蜂蜜就夠讚了。
買伴手禮 離開前，大包小包的零食+伴手禮，大概也買了兩千台幣左右。
下午四點，也是個可以告別太宰府，回飯店小歇的好時機了。
石原牛 這一天突然很想吃日本的燒烤，來給今天同樣走了兩萬步的我們一點慰勞，剛好在飯店附近的博多河岸城裡面，看到了一間看起來等級不錯的燒烤店。
肉的油花滿好看的，沙拉跟前菜也是非常好吃，湯的部分也在水準以上。
應夫人要求，吃牛肉要再比一次牛角給他雪恥太宰府沒拍好的機會。
受惠於當時便宜的匯率，日幣 2500 + 3500 兩個 set + 一些酒水跟額外的費用，最後換算成台幣總共 1664 元，一個人八百對我們來說也是可以接受的 CP 值了。
博多車站批購內衣襪子 在前兩天分別買過一套內褲和襪子後，我已經確定了這兩樣東西我喜歡的款式，於是再度回到博多，一口氣買了八條內褲 + 15 雙襪子，大滿足。
回到飯店後發現襪子買錯款式，大悽慘。
Day 4 早餐 住在 The Breakfast hotel，勢必得吃吃看他們的 breakfast。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行首部曲 - 福岡三天三夜 day 1 &amp; 2</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230218/</link>
    <pubDate>Sat, 18 Feb 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230218/</guid>
    <description><![CDATA[第一次與芝麻一起出國 つま，音近芝麻，是日文的「自己的妻子」的意思。
這是我們自 2016/04/01 在一起之後，以及 2022/12/26 登記結婚之後第一次一起出國，目標是在登記後半年內把八天的婚假使用完畢，預計會安排兩波連假，共去日本福岡 &amp; 泰國曼谷+香港來當作我們的 honey moon trip。
機 + 酒 + 入境日本 機票 expedia 搭乘長榮航空 飛機餐： 推薦海鮮餐，有熱食有肉吃 低熱量餐：白飯、燙菠菜、蒸蛋，但總體來說有點吃不飽 麵包很好吃 兩人來回共 26xxx 台幣 去：桃園機場 08:10 出發， 11:15 抵達福岡機場 回：福岡機場 12:15 出發， 13:50 抵達桃園機場 體驗： 去程時，旁邊坐一個五歲以下的小孩，真的是吵到不行。 回程時，那個五歲小孩多找到一個同伴，真的吵到可以。 飛機上看了幸福入場券，不錯的闔家歡樂喜劇，讓人想到愛情大臨演 酒店 booking.com 飯店名稱：The BreakFast Hotel Fukuoka Nakasu 2/18 ~ 2/21，一間房間， 46xxx 日幣，當時匯率約 11000 台幣 體驗： 考不過 N4 的日文能力 &amp; 只學了兩堂課的 amazingtalker ，完全沒辦法協助自己 checking，但這時出現了一個胸口別著 taiwan 國旗的工作人員，根本就是天使，而且完全就是台灣的口音，超讚。 飯店提供 24 小時的果汁、茶包及咖啡，晚上 9 點半後還有吃到飽的的鯖魚茶泡飯 buffet 給大家享用，完全不用多加費用。 房間內已有盥洗用具，但一樓大廳還有超級多種的浴鹽、各種風味的洗髮精，可以挑選自己喜歡的款項帶回房間使用，退房時再由工作人員收回，也是無須加收費用。 日式早餐非常豐盛，一大早就能吃到生魚片和各種日式食物是十分地享受，可惜的是我們這三天每天都吃得非常飽，肚子即使消化了一整個晚上，隔天早上其實也都還是脹脹的。 入境 護照 距離上次出國，已經是五年前還在香港商時出差的時候了，因此這次需要換護照。想到要換護照時已經來不及線上預約或是請代辦了，於是親臨了外交部一趟。 現場辦理的人數多到有點像要逃出國境的難民&hellip;可能是 2023 年台灣以及日本的解封，現場的擁擠人數和不流通的空氣真的是會讓等待的人不太舒服。花了三十分鐘排隊等領取號碼牌，拿到號碼牌後發現即使是急件也必須等一百多位。最後拿到號碼牌後還是等待兩個半小時才輪到我臨櫃辦理申請&hellip;真的痛苦。 強力建議花錢找代辦。 Visit Japan Web 疫情過後，入境日本多了一道檢查疫苗的關卡，而日本政府整合了這項檢查以及海關、入境申報等等項目，讓旅客在一個 Visit Japan 這個網站上可以填寫所有項目，入境時就可以 show 出完成填寫這個網站的畫面給海關人員看就行了 可上網搜尋 Visit Japan Web 教學、2023 日本入境必看新規定 「Visit Japan Web 教學」等等 體驗：其實即使提早填完了這些東西，下了飛機後還是要排大概一個小時以上的隊伍，才能真的入境 XD ，去日本的旅客真的太多了 Day 1 桃機玩耍 出發前聽說現在出國的人潮非常之多，因此八點十分的飛機我們決定提早兩個小時到機場辦理登機手續，但六點多的機場&hellip;沒人&hellip;完全不用排隊&hellip;而且什麼店都沒開&hellip;]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
