<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>四月遊 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E9%81%8A/</link>
        <description>四月遊 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%9B%9B%E6%9C%88%E9%81%8A/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202404 濟州島 with 同事</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240424/</link>
    <pubDate>Wed, 24 Apr 2024 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20240424/</guid>
    <description><![CDATA[工作一年多後，在辦公室裡找到了願意跟我一起打羽球的同事，打了幾次之後發現他也打 lol，再打了幾次 lol 發現這個人的下流程度簡直跟我一樣，於是我們成為了同流合汙好夥伴，他就是今天的主角 Eric。
「要不要跟我出去玩」，這個男題，讓我既期待又怕受傷害，畢竟從大學畢旅後，我就沒有再跟另一半以外的人出國過了，尤其是單獨只跟一個人出國。這種陌生卻又好奇的感受，回想起來還是十分令人難以言喻。(此時老婆還在上 SRE 的課程，所以完全沒有考慮要一起出團)
就這樣，兩個男人的旅行，就在熱血的討論中，開啟了旅程。
行前事項 得利於 Eric 流利的英文，以及那多年與酒店協作的經驗，只要是預約店家、買門票或是租借東西的事情，幾乎都是交給他處理了，而行程的部分，我們兩個大直男，則是隨便列了一些覺得可以去的地點在 google sheet 上，就當作確定行程了。
酒店的部分我們選擇了自家的產品 - 私享官網提供的私享禮遇，讓我們能有三天免費的早餐以及共三千元台幣左右的抵用金，另外入住時，我們還獲得了樓層部分的升等，有了更好的 view。
交通的部分我們打算自駕，而濟州島樂天租車的規則是，如果租車人的年紀 &gt; 26 歲，可以便宜好像幾百塊錢，還能租賃豪華車款(但我們可能不需要就是了)，於是就連不需要開車的我，為了省錢於是也申請了國際駕照(但到了現場後才知道，必須要看開車的人是誰，如果有另一個 26 歲以下的人要開車，那麼他也得算是一個駕駛，那租車就不能比較便宜了)
想不到吧 4/23 晚上八點，我完成了登機報到的手續，看完座位後，我發現了一件嚴重的事情
當初我的護照是我爸幫我辦的，但他不知道我的英文拼音一直以來都是用 O 而不是 U，而這次也是我第一次使用虎航來訂機票，一沒注意就用了習慣的名字，而不是護照的名字訂機票，我就這樣看到我的機票名字跟我的護照差了一個英文字母，愣神了三十秒，馬上開始查怎麼辦。
所幸最後是發現登機前四小時都能免費調整，所以我靠著一通電話打給虎航客服，就請客服幫我把名字調整完畢。當時九點左右，也是好險虎航的人還沒下班，我就這樣有大驚而無險的躲掉了上不了飛機的超級窘境。
Eric 說他當時也整個傻了，想說突然變成要自己去濟州島是怎樣。
4/24 濟州島首日 出發出發出發 這次去機場的交通，我們選擇了同事推薦的 tripool，中間可以設置一個接駁點去接 Eric 總共大概是一千台幣左右。我們約凌晨三點到我家，三點半到 Eric 家，預計四點可以到機場，大概就是起飛的兩個半小時前。
在我們去機場的是一位姊姊，他在跟我們聊之前的乘客跟他分享的冰島旅程，據說當地的人經常在暴風雪中開車，對我們來說很難想像，對他們來說則是日常，但大概可以猜應該就像台灣人看地震那樣司空見慣的感覺吧。
好累，超級累，凌晨三點起床真的不是人幹的，早餐連茶葉蛋都吃不太下，四肢都有無力的感覺。
但這麼早到機場，就有很多時間可以下聯盟戰棋了。
超級卡&hellip;不知道是網路問題還是 teamviewer 問題，整個玩不動。
這幾天台灣的天氣可能因為季節，氣流感覺是十分的不穩定，但飛過一半的路程後，整個天氣非常平和，到降落前都幾乎不再有任何顛頗。
抵達濟州島 我們跟韓國有一個小時的時差，九點多到濟州島時，是一個非常好的天氣，清涼而舒爽，聽老婆說這時的台北正在下超爆大雨。
我們先搭乘了接駁車，前往樂天的租車地點，租車公司一開始給了我們一台已經開了九萬公里的車，結果一連發了幾次都發不動，工作人員於是把我們帶到另一台開了八萬七千公里的車，ㄏㄏ，發動了。
原本我對濟州島的印象是一個鬧區，因為是個聽過的地點，而且印象中的觀光地區總是會比較人擠人感，但真的來到這邊後發現平房比較多，街景來說也沒有那麼多類似東區那種高級的商店街，是一個很慢的生活圈。
濟州島君悅 我們先到了酒店，想說放好行李後再開始行動。
繼 w taipei, MO bangkok, MO hongkong 之後，濟州島君悅是我第四間入住的私享合作酒店，光是酒店的入口，那種開闊的挑高感就讓人感到很氣派。
然後還有好像是濟州島這邊的吉祥物
由於此時還沒過十二點，我們的房間還沒準備好，於是我們就先到街上晃一晃，打算吃過晚餐後再開始逛逛酒店內部。
一路從酒店晃到朋友原本想帶購的墨鏡，說是有 apex 聯名的很潮，但最後也沒買哈哈哈。這間店在百貨裡，但相對日本的百貨區，這邊實在說不上擁擠。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
