<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>曼谷 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/</link>
        <description>曼谷 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E6%9B%BC%E8%B0%B7/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 曼谷 day 4~6</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</link>
    <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230501/</guid>
    <description><![CDATA[寫這段回憶的時候，已經是 2024/02/01 了，跨年寫遊記真遊我的 XD。
第四天 本日的行程是在 klook 上物色到的芭達雅一日遊，包含了從飯店接送到上船點的雙條車、一些水上活動、午餐、以及在格蘭島上的自由活動時間。
揚帆出航 當然還是得先到港口拉，一早 klook 安排的司機就來到我們的飯店一樓載我們出發。泰國的計程車種類之一 - 雙條車，在第四天讓我們搭到了。
這台車沿途停靠了五六間飯店，載了十位左右的客人上車，其中有兩人會講中文，一位高雄人一位大陸人，聽他們說前一天還去動物園摸了老虎。
然後還有三位看起來像前一天晚上抽嗨了的中亞的人，車子紅燈時他們甚至還跳下車跟路邊的保全借火點菸 XD
到了港口後，我們這幾天一值擔心會下雨的心情算是一掃而空了，因為前幾天的天氣預報都說今天是雨天，而水上活動最怕雨天了。
大好天氣芭達雅
接著出現了十台左右的雙條車，都載著跟我們一樣要去玩水上活動的遊客們。大家各自被分配到了會自己語言的導遊旁邊。接著我們就搭上那種小型的快艇，用超快超晃的航行節奏出航了。
說來慚愧，對我有著救命之恩的這位導遊，我卻忘了他叫阿強還是小羅&hellip;，至於是什麼救命之恩呢?後面的故事會提到的 XD
想玩，得從飛開始 他們居然在海中央弄出了一個由氣墊組成的休息站，可以容納一兩百人那種大小，大家就在這邊排隊等待第一個活動 - 飛行傘，會由一艘小艇拖著一頂飛行傘，而我們就在飛行傘上，隨著小艇快速衝出，我們也會因此被飛行傘拉飛起來，環繞休息站一周就算結束了這個活動。
由於過程中會小落水一下，所以工作人員讓我們把眼鏡、拖鞋等等可能掉到水裡就找不到的東西，或怕濕掉的衣服都先放在一旁。
超好玩!! 但是時間真的很短，而且排隊人潮也很多，真的等了很久才換我們，要多玩一次的話還得再另外多付錢。
我們這團的人都玩過後，導遊就帶我們出發前往下一個遊玩點了。
GG 我的拖鞋在剛剛的飛行傘站上&hellip;&hellip;忘了穿走&hellip;&hellip;下一站是有著柏油路的海邊以及超多碎石碎貝殼的地方&hellip;
要頂著烈日下的柏油路 &amp; 採到尖銳物品的風險，我不太知道接下來怎麼辦，茫茫海中央，有什麼可以拯救我&hellip;
出現了!!!導遊的拖鞋
導遊跟我說他們襪子超級厚，拖鞋借我穿沒問題的。
這就是這天的救命之恩小故事 XD
當下真的是難以用言語形容我的感激之心
阿羅借給我拖鞋後我們還去了一個搭乘玻璃船的活動，但實在有點無聊，而且沒什麼印象點、比借拖鞋的印象還薄弱&hellip;
格蘭島 本日的主要水上活動進行之地，其實我們也只是待在這個沙灘的範圍內而已，也沒有真的走完整個小島。
第一個騎乘水上摩托車，教練就坐在後面，讓我們自己操縱看看，催了兩三次油門發現超爆難控制，浪一直撞擊摩托車的底部，跟路上的摩托車完全不一樣的感覺，超難駕駛，轉彎想壓車更是難上加難。
香蕉船就是坐在綁在水上摩托車後面的氣墊船，所以搭乘過程中就是一直喝摩托車噴起來的水流，痛苦。值得一提的是他們問我們最後想不想被甩下來，我們說好，然後用我們的物理小知識讓自己成功沒被甩下來 XD
水上的活動都滿好玩的，旁邊的工作人員也幫我們捕捉了一些遊玩的照片，最後再用一張一百/有框的三百賣給我們&hellip;(跟日後去日本的價格比起來好像也是便宜不少)
到了午飯時間，工作人員幫我們跟說中文的幾位團夥安排一起幹飯，這餐的炸物，可能都放了一兩個小時了ㄏㄏ，但玩完水的我們實在有夠餓，對於水準普普的菜色也是爆吃了一頓。
吃飽後我們去旁邊的小店面買了一雙拖鞋，然後就躺在沙灘上，海邊的沙子很細，水很藍，說真的景色跟台灣的北海岸滿布一樣的。玩一下水之後就在 klook 給我們留的位子上歇會兒，這時其實遠處的烏雲已經開始雷聲轟轟作響了。似乎也還有滴到幾滴小雨。
下午兩三點，我們要啟程出發去最後一個點了，是一個由三四艘船綁在一起的休息站，我們要在這邊浮淺跟玩船上的溜滑梯。
此時天公不做美了，小雨讓水有些混濁，雖然還是可以看到明顯的小魚群，但是已經跟清澈沾不上邊了。
船上的溜滑梯短短一節，但是坡度超陡超光滑，坐上去咻一下馬上衝進水裡，沒做好心理準備的我嗆了一鼻子水，只玩了一次就不想玩了 XD
這時在海上遠遠的回看芭達雅，發現原本看的到大樓的海岸，變成一片霧濛濛，只能依稀看到大樓的殘影，推測一定是發生了像前一天那種超級大雨，雨勢大到把海邊的景象都給遮住了
下午三四點，我們本日的行程算是結束了，小快艇於是帶著我們要回到芭達雅，但沒想到當地的予是真的太大，船長只能先把船停在大雨區的邊緣，等待風雨小了再入港，算是滿有趣的體驗。
兩小時驚魂記 下了船，買完工作人員幫我們拍的照片後，我們回到了飯店整理行李，拖著一大一小總共大約三十公斤的行李箱準備回程曼谷。
根據前一天在曼谷售票人員的說法，我們只要去到芭達雅的 terminal 就可以找到可以搭回曼谷的 Vans/遊覽車。
於是我們就去了芭達雅的北 terminal 想在這邊上車，但是與這邊的售票員顯然有點溝通障礙，我們表達我們有兩個大行李箱需要上車，售票人員卻是搖搖頭說 no luggage，我們當下心裡就有點慌，想問他是需要加錢還是怎麼樣，但是售票員只有一直表達否定的搖頭。我們在北 terminal 轉了兩三圈後發現現在可能是末班車要發車的時間了。心理的焦急大概有 60 分。]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行二部曲 - 曼谷 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230429/</link>
    <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20230429/</guid>
    <description><![CDATA[第一天 事前準備 泰簽 by 易遊網(需要七個左右的工作日) 益生菌 + 止瀉藥 by 存我信用卡的藥局(這是合法的嗎???) wifi sim 卡 by KKday 充電器的轉接頭 by 南機場夜市的小店面(但貌似可以直接插台灣的插頭) 0 元泰銖，因為聽說當地的 super rich 換比較划算 雖然不想，但是這次的泰國之旅出發時是帶著剛從腸胃型感冒康復的身體出國的&hellip;脹氣與烙賽的交織填滿了我出國的前一整周。 行程安排 出入境 擔心出國人潮眾多，九點四十的飛機，我們五點就出門六點就到機場，抵達的時候星宇的櫃台甚至還沒上班。
東摸摸西晃晃，換個港幣，拿個網路，最後跑去漢堡王吃了一個大漢堡(印象中漢堡王的漢堡小小的阿，這一個直接大到吃不完，然後吃完還脹氣)，終於是等到可以托運行李的時間了。
三折肱而成良醫三出國而成良旅客，駕輕就熟的出境後，迎接我們的是延誤三十分鐘的飛機，但也是藉著這個機會才知道旅遊不便險要延誤四個小時才有理賠。
我們的航班 星宇的飛機餐看起來滿好吃的，可惜我的肚子已經被空氣填飽了。
抵達泰國，蘇凡納布機場不愧是曼谷主要的民用機場，從隊伍的尾端根本看不到入境的盡頭。終於來到辦理辦理入境的櫃台附近時，發現排隊實在有點雜亂無章，有的地方一個櫃台協助一列人辦理，有的地方一個櫃台協助兩列人辦理，還有的地方兩個櫃台協助一列人辦理，這速度不是差了四倍嗎&hellip;要是沒有早點發現，鐵定等到牙起來。
入境機場的泰國女人 vs 台灣女人 前進 The Quartier Boutique Hotel 入境時，時間已經是下午四點左右，原本計畫要在這天去逛洽圖洽 &amp; 暹羅百麗宮只能放棄了，畢竟此時的我們提著一大一小兩個行李箱，要用這個狀態逛街太困難了。
來到當地，先換貨幣，super rich，匯率甜蜜。如果可以的話，盡可能換成百元以下的鈔票，千元大鈔在泰國連捷運的自動買票機都不收。
進到一個國家最先體驗的就是當地的交通，要去飯店的我們，可以搭配使用的交通工具有
機捷 捷運 船 計程車 窮光蛋如咱，搭乘了大眾運輸工具，機捷轉捷運。
泰國機捷有廁所，而且也的確有廁所味。 花了快四十分鐘，終於抵達離飯店最近的捷運站後，發現了一件悲報&ndash;我們距離飯店還有十七分鐘的走路時間，也是在這個時候我們發現了泰國的人行道跟馬路之間沒有斜坡，所以每過一次馬路，我們都得把行李提上提下大概十五公分，持續這樣子十七分鐘，抵達飯店我們大概只剩兩成體力了。這時大概下午五點鐘。
人生第一個在曼谷的夜晚 由於人生經歷偏向乖乖牌，加上這天的舟車勞頓，我們實在沒有對曼谷精采的夜生活有太多的遐想，我們只想好好吃個飯，回到飯店使用泡在浴缸躺在床。
我們找了一間離飯店很近，而且看起來十分道地的家常菜餐廳。老闆娘十分熱情，加上還不錯的英文能力，成功的推銷了我們幾道餐點 &amp; 西瓜汁，我們最後點了四菜一湯兩杯西瓜汁，不到一千泰銖。
這餐的菜色讓我們實實在在的體驗到了道地的感覺。
鹹魚炒飯，還不錯的炒飯，鹹魚的存在感不高，中規中矩很家常。 炒食蔬，青菜味之外就是辣，泰式的辣。 咖哩牛，泰式的咖哩，泰式的辣。 泰式蝦餅，我們原本期待可以吃到台灣那種粉漿蝦餅的始祖，但原來粉漿蝦餅的始祖就是來自台灣，這個泰國蝦餅我們實在&hellip;&hellip;不合口味哈哈。 冬陰湯辣，好喝到不行，這就是我最愛的酸辣味，但這碗湯，深深地影響了我接下來三天的腸胃&hellip;&hellip; 西瓜汁，好喝死了，我愛不用處理籽的水果。 吃飽喝足，回到飯店，發現泰國的飯店沒有飲水機，也不建議自來水拿去煮成飲用水，而這時我的胃也開始感覺有點不對勁，我還在想是不是腸胃型感冒的原因，決定去便利商店買個優酪乳跟水救援一下。
飯店跟便利商店之間的小路真的有夠小，而且幾乎沒有給行人走的地方，車子又有夠多，轉彎處沒有鏡子，路燈也不是十分亮，走起來真的十分危險。
回到飯店，肚子的陣痛還是有點嚴重，於是我稍作休息、進行水瀉活動，然後淋浴、泡澡，接著想說趁著老婆還在吹頭髮時來熱敷 15 分鐘的眼睛休息一下，但沒想到再次睜眼已經是第二天早上了。]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
