<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>台灣 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8F%B0%E7%81%A3/</link>
        <description>台灣 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8F%B0%E7%81%A3/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>202501 春節</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20250211/</link>
    <pubDate>Mon, 24 Feb 2025 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20250211/</guid>
    <description><![CDATA[序 2025 第一個月，我們被各式各樣的活動以及假期塞滿，所以決定紀錄一下久違的忙碌
運動迎接新的一年 1/4 閃動格子 這是第二次來玩了，第一次是跟公司的同事們，十幾個人一起玩 480 格的關卡，最後好像卡在二十幾關(總共五十關)
這次跟著老婆的研究所同學們一起來玩，五個人好像破了三十幾關，有所進展，但也只能止步於此，真不知道那些成功破關跟超速通關的人到底怎麼辦到的
神奇的相機把我的右腿拍得超寬腳超長
1/10 打桌球 小余從美國回來，從去年就一直說要揪一場桌球，但回國的人總是行程滿滿，我們只好在他跟人家聚餐結束後的禮拜五晚上九點，在阿嬤家樓下打一個小時的桌球。
想當然，我海虐他。
1/11 週六季打籃球 前一天打桌球，今天打籃球，明天還要跑 13K，人家是有計畫的運動，我是有計畫的過動
1/12 渣打馬拉松 忘記是第三還是第四次的參賽，按照慣例早上花點時間先把肚子清空，但結束後要出發時，發現賽場附近的 youbike 全部都停滿了
這代表我們沒辦法騎 youbike，那時間上來說有點危險了
我們選了一台看起來有到凱道附近的車，但當我們只差一站就要下車時，我發現公車居然提前轉彎了，我趕緊去問司機是不是因為交通管制而需要換路線，那這樣的話下一站在哪邊?
下一站在行天宮&hellip;&hellip;.
還好司機願意放我們路邊下車，不然我們今天真的不用跑了
距離起跑只剩十分鐘，我們差不多就剩十分鐘路程，這等於我們在開賽前就要多快走一公里左右，只能苦笑了哈哈
終於在離起跑點大概兩百公尺時，我們聽到了起跑的槍響聲，槍響後十分鐘起跑點才會關閉，這樣我們絕對來的及了，真的好險 XD
每年都差不多跑一個小時左右，大概是早上七點多，天色會由暗灰藍轉亮黃，這時都會想一下我認識的人們，現在是不是還在床上睡覺呢，我怎麼在這裡跑的累個半死
終於今年也順利完賽，一小時二十一分，退步了一分鐘，但跑完的精神狀態十分優秀，沒有虛脫的感覺，整體充滿自信，舒服
老婆跑完後，還找到了也有配戴完賽獎牌的狗溝，一起拍了照
1/15 公司尾牙 今年在厲家菜吃飯，有個 dress code 就是身上要有紅色，我特別幫 Eric 做了一套春聯，包含綁在手上的上下聯以及頭上的橫批
這間餐廳似乎是清朝留下來的宮廷料理，滿有文化歷史背景的，但可惜我大概不是這種類型的客群 XD
有個類似牛腱的食物超級讚，其他算是中偏上，但個人不算特別喜歡，但出錢的是老闆，這餐就是讚!
尾牙的抽獎，我又抽到了二世谷柏岳的免費兩晚住宿券 XDDD，明明上個月才剛從同一間酒店回來的，緣分來了，誰也檔不住
跟老婆聊完，決定再訪一次福岡，所以行程就會是台北 =&gt; 福岡 =&gt; 北海道 =&gt; 台北，想想就期待!!
從加密貨幣嚐到甜頭 2018 年，我丟了 30 萬台幣到幣安裡面，當時正好是牛市末期的狂歡，當時丟錢進去就算是丟垃圾幣賺錢的機率也很高
我因此自以為少年股神，拿了大概一半的 usdt 去玩合約，槓桿都開到 20 倍左右，最後的結果就是爆倉再爆倉，最後就剩下大概 40% 左右的現貨
我就把剩下的錢，買了一堆現貨，包含比特幣、乙太幣跟垃圾幣，
直到去年的十二月底，幣圈又來了一波爆發的牛市，我的資產又從 4000 美金左右回到了 9000 美金]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
