<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>十二月遊 - Tag - Fun Song</title>
        <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E9%81%8A/</link>
        <description>十二月遊 - Tag - Fun Song</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en</language><lastBuildDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jacky0707.github.io/Fun-Song/tags/%E5%8D%81%E4%BA%8C%E6%9C%88%E9%81%8A/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 4~7</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231219/</guid>
    <description><![CDATA[第四天 大阪 USJ 前往大阪 USJ 前幾天的天氣讓我們沒辦法輕鬆地遊玩，回到家都因為一整天的寒冷而疲憊不堪，因此即使到了這難得的環球行程，我們還是選擇八點起床，而不是像網路上攻略那樣提早入場 QQ。
再去環球的地鐵上，我們遇到了好幾次的列車暫停事件，其實也不只是這天，我們第一天到大阪就有遇到列車中途停下來的情況了，腦中想到日本很常有人跳軌的都市傳說，不知道是不是真的。
「進環球影城就像上完大號，不是我沖就是你沖」
地鐵一到站，就能感覺到周圍的人腳步有在加速，地鐵站往園區的路上是一條長長的商店街，我們在一旁的 lawson 買了兩個飯糰，就匆匆跟著人群走往入口處了。
霍格華茲 &amp; 小攤販 &amp; SING &amp; 遊行 說來慚愧，對於園區沒有特別熱衷的我，事前幾乎沒有任何的準備，先載園區 app、或是快速通關提早入園這種東西，我都覺得要多花時間多花錢很不情願，所以幾乎是白紙狀態走進園區的。
前一次來到這種規模的樂園是在高中時去香港迪士尼了，進來後真的會因為這邊的街景設計、氛圍不自覺的嘴角上揚，看著路人開心的談天、npc 活潑的與小朋友互動，心情真的會跟著愉悅起來。
我們先往離入口最近的主題區 - 霍格華茲前進，路上看到了奶油啤酒，排隊買了一杯，配著我們剛剛買的飯糰當作本日的早餐
在這四五度的天氣裡，拿著冷冷的奶油啤酒就會送一隻冷到沒有知覺的手 XD
霍格華茲園區的街景圖
據說這邊排最長的設施叫做「哈利波特的禁忌之旅」，於是我們就以此為目標，走進了氣派的城堡&hellip;外面的排隊隊伍&hellip;看著隊伍旁的告示牌，居然也要等四十分鐘&hellip;
裡面的內裝&hellip;因為感覺實際在園區裡感受到的氛圍不是幾張照片可以傳達的，所以就簡單拍拍留作紀念而已
「哈利波特的禁忌之旅」超級好玩，是一個搭配 3D 眼鏡的雲霄飛車，以前有在世貿玩過晉級的巨人的 3D 體驗，但當時的座位沒有像雲霄飛車有這麼大幅度的位移量，但看到的場警是穿越整個城市那樣的感覺，這種不協調感帶來的的 3D 暈滿不舒服的。
不過這裡的體驗完全不一樣，在雲霄飛車上的加速度搭配 3D 眼鏡效果十分好，有刺激有劇情，還不會有嚴重的不舒服感，只可惜出來之後發現，原本 40 分鐘的排隊時間，現在變 80 分鐘了，原本想再玩一次的我們只好摸摸鼻子去看下一個設施。
一旁的鷹馬飛行，65 分鐘，ok 我們決定離開霍格華茲。
接著我們回到比較像主幹道的地方，發現了一旁的 SING 是室內的，而且不是個主題園區所以人很少，可以避寒又不用排隊，大好!!
但走近看之後發現是有時刻表的，於是我們買了一旁的熱狗堡，搭配著湖景跟冷風度過了等待時間。
SING 的劇場裡面是真人穿著布偶裝在舞台上熱血唱跳，看完真的覺得這些工作人員的熱情太離譜了，厚重的布偶裝還能劈腿到處跑跳以及跟台下互動，也成功地給觀眾們帶來愉快的氣氛，歌聲也很好聽(但我還是猜是預錄的，不可能有這麼多體力唱吧 XD)
離開劇場，路上剛好有遊行，大家頂著冷冷的天氣還是帶上了熱情的態度，很強!!
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
<item>
    <title>蜜月旅行三部曲 - 大阪 day 1~3</title>
    <link>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</link>
    <pubDate>Sat, 16 Dec 2023 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>邱嵩傑</author>
    <guid>https://jacky0707.github.io/Fun-Song/posts/20231216/</guid>
    <description><![CDATA[四月底的泰國香港行，是因為尾牙抽到了香港文華的住宿券，想說要搭配一個東南亞行程，所以最終決定了這趟旅行。
而這次十二月的大阪之旅，是因為尾牙抽到了東北亞的來回機票一張，而韓國 vs 日本的對決中，大阪的環球搶下了勝利。
這真的是四份工作以來，第一次感覺到身處的產業，對自己的生活影響是如此巨大。要是沒有進到旅遊業，一年出國一次大概就是我的極限，也不會有機會認識這麼多高級酒店品牌。
第一天 2023 的第三次出國，是真的駕輕就熟了，早早抵達機場，輕鬆 check in + 辦完託運跟拿網路，一切都順其自然地完成，甚至沒把做這些事情的印象寫進大腦的記憶體哩，真的比較清楚記得的是早起好睏。
入境關西機場大概是下午兩點左右了，而下榻的地點在通天閣附近，我們最後決定搭機場快線到天王寺，然後再看要走路還是轉車去到飯店。
我們決定走路，目的是多看一點日本的景色。事後來看，這顯然是我們還沒見識過日本的冬天 &amp; 被第一天來日本的熱情給沖昏了頭，我們花了大概二十分鐘走在 10 度左右的日本街頭 with 一直無情往我們頭上吹的寒風，好冷&hellip;真的超冷&hellip;，我們完全小看了日本的冬天，這二十分鐘把我們第一天的體力吹了個光。
Hotel Wing International Premium Osaka-Shinsekai 由於前一次在曼谷把行李從一個酒店拖到下一個酒店真的把我們累壞了，我們決定這趟行程就在一個酒店住好住滿。
終於抵達酒店，這次沒有中文流利的客服，但此時的我們大概也有 N4 等級的程度了，加上一些手語，也算是順利的完成了酒店的 check in。
此時大概是下午四點多了，早起搭飛機 + 一直吹冷風，此時的我們能接受的只有耍費行程，剛好離附近拉麵店的開店時間大概還剩不到一小時，先休息再說。
大阪首晚 我們的目標明確，這次再訪日本，至少得吃三碗拉麵，擇餐不如撞餐，而且在這冷冷的天裡吃將將好。
好吃，比起豚骨好像還是少了一點爽度，但在這個時間點這份餐點確實地幫我們暖了身子也補充了一些能量。
吃飽喝足，打算回飯店來規劃一下接下來的行程，不免俗的我們起了一些爭執，吵累了老婆睡了個覺，而我拍了個照。
睡醒了，日本行繼續，出發找了一間章魚燒吃吃
然後到新世界商圈探索一下酒店周圍的店家。
不知不覺不小心，走進了這邊的麥當勞，外帶最後一份消夜，就回酒店休息了。
我們也決定了明後兩天要使用大阪周遊券，可以讓我們在特定的地鐵中不用另外買車票，然後也有非常多的景點跟活動可以免費/折扣去參觀或參加。
第二天 這間飯店也有 buffet 早餐，但是普評，總體來說都有點過鹹，可以體驗，但不做推薦 XD。
接著就是要去地鐵站買大阪周遊券，據我們所查需要到地鐵站的站長室購買，但我們所處的這個動物園站也是很有趣，從某個出口進去地鐵站後，要先進站，才能走到站長室，等於要先買票才能去到站長室，我們是靠著手機畫面、各種手語加上支離破碎的單字才成功讓站務員了解我們的目的，才沒有多花到車票錢。
到站長室後整個購買流程算滿順利的，因為看起來到站長這種職位，會有一些英文的底子在，溝通上來說就順利不少。
大阪城 來到了大阪城旁邊的捷運站，一出捷運站就看到特別的建築
繼續往前走，開始可以看到小小的大阪城以及護城河
當天的遊客不少，太陽很大但氣溫仍然很低，可能是因為這樣，我的腦袋沒辦法順利的把我帶入這座城曾經重要的戰略情景，雖然再進到城門時，確實有被城門的壯闊感給吸引，但在城區內閒晃時只感覺在逛一個景點而已
接著我們靠著周遊券，免費 &amp; 不用跟人家排隊買票，輕鬆愜意的進了天守閣
進了天守閣就不一樣了，室內的溫暖和文物一下就讓我對大阪城的歷史來了興趣，果斷決定今晚就得了解豐臣秀吉、德川家康等等歷史人物的關係以及當時日本戰國時代的故事背景
最後也上了天守閣的瞭望台，體驗了一下當年打仗時，是如何去遠眺敵軍、查看戰情的那種視野，但最後還是被寒風狠狠地刮回現實
大阪城海洋堂 逛到城區內的某間平房建築時我們走了進去，這邊看起來像個商業中心，有賣各式各樣的周邊以及公仔，還有丟手裏劍的體驗
There should have been a video here but your browser does not seemto support it.]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
